其實海洋公園真係抵撚死架

今日海洋公園話如果立法會唔科水比佢下個月就執，其實班管理層有冇諗過點解咁多年都賺唔到錢？

「海洋公園2015/16財政年度錄得12年來首次虧蝕，之後數年均錄得超過2億元虧蝕，到2018/19年度更增至5.57億元，政府認為前景未明，加上負債嚴重，海洋公園成功吸引私人投資的機會非常渺茫，如果政府不出手，會犧牲2,000個職位及7,500隻動物的福祉。」

自己幾年前去海洋公園做過暑期工，工作大約係影相賣相咁啦下，所以大約對公園有幾多客佢地會點消費會幾肯比錢會有少少認識咁。
頭幾日返工啲師兄師姐已經教落，見到有包頭嘅搵包頭，因為佢地最肯洗錢，覺得你provide咗個service，好應該要比回報佢地，以家庭起計少則幾百，多則嘅可以以千幾二千起計。而事實上，單靠門票收入係唔足以支持公園營運，所以一定要靠其他額外消費去支撐成個財政，亦都點解佢地係咁sell啲客入到去一定要消費，因為唔消費根本就唔夠收入去應付開支。

Summer季節、如果撞正好天冇雨、以影相(外判公司)為例:
Front gate一日大約搵3000-4000
Lagoon一日連其他細site大約10000-12000不等
Ocean Express一日大約10000-12000不等
Summer特別嘅site 通常5000倒
AAA Mascot 一日大約幾千
老街 時多時少 少嘅可以得2000 多嘅可以6000都聽過有人跑到
仲有其他細site,玩海豚果啲雜項野,一日嘅收入可以以差不多6皮野計
但大前提係，一定要有收入先。

2018年海洋公園大陸、本地及海外旅客比例，依次為4： 4：2。就自己觀察，會買得最多相嘅遊客係海外遊客(北美除外)，其次係香港人，支那人永遠係買得最少嘅人。特別喺兩點開始呢啲時間會有大量低團費(甚至零團費)嘅支那旅行團入場，我地會叫呢班做牌仔團或者鴨仔團。佢地基本上好易認嘅姐，心口有扣針，好多人入場都會帶埋自己嘅麵包同水入場，而且搵凳訓教，總之就係盡可能就唔消費。
係呀，遊客人數2018年係keep住500幾萬呀好似冇乜點變，但個人數根本就係用自遊神同牌仔團刷出來嘅。咁我唔知你同啲旅行社點deal啲門票價錢啦下，但係你搵班根本上就唔消費嘅人返來又有啲咩作用呢請問?你筆錢係就係用咗喺發展支那市場做宣傳呀，但回報呢?正等如你係私樓發展商，你會唔會走去同劏房戶做宣傳呀?好啊你叫我來睇樓，我咪來睇下囉。唔，層樓間隔四正，位置方便，但唔好意思，我銀行戶口得幾百蚊結餘，搵得幾千一個月，冇錢買。

其次，根本上OP咁多年都係欠吸引力。咁同一間外判公司都有做迪士尼嘅影相嘅，聽兩邊都做過嘅同事話迪士尼一張相賣200幾都大把人買，但OP賣一張6R相連爛鬼ABS膠相框都要198仲要唔多人買。大佬呀，人地迪士尼貴就係貴好撚多，但起碼迪士尼都叫有個牌頭先，要晒命都可以同親戚朋友講話我去過迪士尼呀好威威咁。你Ocean Park，人地識你老鼠咩。知名度已經唔夠，仲要冇吸引力，OP有嘅機動遊戲其他地方都有，講動物保育果啲又唔係一定要去你果度，吸引唔到一班高消費嘅客源入來，咁你個公園仲點搵錢。

根本一開始話要發展支那市場就係錯，本身15年開始已經蝕緊錢，但呢幾年都一路拖一路拖，完全冇諗過點解決問題(除咗起酒店)，結果到今次武漢肺炎就出撚晒事。仲要黨鐵SIL令個交通方便咗，變相已經幫緊你增加客流量。舊年8月仲叫春話因為場運動搞到冇人去(咁前幾年呢?)，完全冇諗過自身嘅問題，咁樣就係一個營運大型主題樂園管理層應有嘅表現?

就著海洋公園咁多年嘅歷史意義同作為集體回憶，個人認為幾唔想救都係要救。但問題係救還救，檢討自身先係重點，否則救得今次都真係救唔到下次。

如果大家同意嘅話請幫手推推

推x2

推x3

推x4

推x5

推x6

推x7

推x8

推x9

推x10

講得唔錯，但香港其實真係有冇客量去容納兩個樂園呢

不嬲都低死啦 成日搵d稀有動物養死佢
eg中華鱘
明顯政府想養上面既管理層 而一直俾水佢

其實係難容納兩個架,但迪士尼起好都唔係第一日嘅事

遇到競爭者乜唔係應該諗方法求變而唔係就咁坐喺度嘅咩

講得幾好

利申冇讀過ecology唔知點養條中華鱘
我淨係知搵條野返來但冇配套 點養都死

應該咁講 正苦想養班管理層 同時班管理層又想配合正苦政策發展支那市場
結果原來係條死路 所以咪仆直

感謝

第一次出呢類post 好驚自己講錯野
有錯的話請各位不吝指正

其實香港旅遊業整個生態都係咁
有錢既支那客都唔會黎香港消費, 去晒歐美日韓
香港旅客數字係好撚勁, 但好多水貨客, 低價支那垃圾團
迫撚爆個香港, 趕撚走晒班高消費客

班垃圾旅遊業界就年年對住個旅客數打飛機
死攬住班低消費客, 賺少左就屌三屌四,
佔中既錯, 學生既錯, 唔奶共既錯

藥房珠寶賺到錢, 但就迫死埋本地零售,
本地人就全部去網購, 廢撚事行街同支那人迫

見到香港縮影，唔知笑好定喊好

所以根本成個旅遊業就好應該大洗牌
自由行由沙士之後已經講到而家,但個根本問題就完全冇解決過
唔係唔比你發展支那市場,而係個比重問題,
高質素高消費嘅唔好好去發展,冇錢搵嘅反而擺到最重

啱架啦,都係時候幫所有野推倒重來

科水還科水 不如搵人audit睇吓年中有幾多落咗袋好過啦
蝕足咁多年即係啲管理層乾收銀 同政府一樣人工照收但理L得你話知你死
大佬 你要人俾錢你都要話人知你想點用同你財務狀況係點啊？

最慘係 班官因為要執行政治任務而必須睇到都當睇唔到

柒婆唔係蠢人來架,我相信佢冇理由睇唔到,只不過佢又咪係中共扯線公仔一隻

其他費用 即係唔知乜柒費用

海洋公園真係要做返個品牌出來
但仲serve啲垃圾低端大陸客，執硬啦

推土重來, 破舊立新, 喜多過悲

佢個陣應該諗住靠水上樂園同酒店返身？

似 但結果落錯注 同埋都係冇點改變到個入場遊客個佔比

結果cash flow唔夠就收皮

[member
]十分同意
唔只OP
係成個旅遊業都係咁
側重哂係支那市場

唔敢講全部支那人都冇/低消費能力
我見過支那人食飯飲酒可以去到2千 average cover (唔出名嘅酒店中菜)

但偏重單一市場係香港依十幾年黎嘅旅遊業嘅最大問題
OP比左側重支那市場嘅酒店同零售一個結局預告

FYI 冇記錯係7折拆數
利申: 做過OP酒店
[/member]

整到好似usj 咁既質素
個個月幫襯又點話

7,500隻動物的福祉
原來日日表演就係有福祉俾動物

即係由定價開始已經有問題
我想要返個水上樂園啊

果7500隻動物真係好撚慘 生前畀海洋公園當搖錢樹
宜家又畀海洋公園攞黎博同情

其實唔係死路只係冇心搞
盛智文果時搞得幾好
可惜依家班人冇心搞 同唔識搞

結果拎成億去打官司
唔係起水上樂園應該冇咁快死

根本依靠自由行就係糖衣毒藥嚟

執啦

快撚d

即係奶共奶到NMSL
咁執咗佢啦
香港人嘅錢唔係用嚟吊班奶共管理層嘅命

啲大陸人真係可以打尖吐啖乜都做得出
試過玩激流 唔係滑浪飛船 有個位可以射水
見過有大陸仔吐口水落黎
搵職員投訴又無撚用
至此之後我同條女仲有大半年annual pass都無再去過

怪就怪自己搵錯客源污染自己樂園

最後一點都同意

定位其實比迪士尼打死咗

如果政府不出手，會犧牲2,000個職位及7,500隻動物的福祉

屌你老母用呢兩樣野威脅政府？

真係唔醒起有呢單野

唔單只海洋公園，係成個香港品牌都要

不過港共政府就算撚數啦

幫推

唔可以否認佢變曬質，但好想講海洋公園係我童年
以前中學個陣仲未有咁多大陸人，買year pass 次次School holiday 就同同學去海洋公園玩到反胃，完全無大陸人唔洗點排隊一熱就入去海洋館，又可以帶野食入去，啲Staff又好人
不過都十幾年前既事啦

反送中 加 武肺, 即刻乾塘

冇用架 因為啲支那人你一屌鳩佢就發茅
激流果個位我都做過下 太多隱藏位根本就好難做 吐口水呢啲時不時都有
再者有機會果個職員唔係做遊樂設施執行部(即係RAO) 佢根本就唔係管果樣

總之都係遊客素質問題

嚫依加無客，即刻改建做野味公園放題

等疫情完左之後成村大陸人衝過去啊

其實佢啲customer service係唔錯嘅
佢強制所有入職嘅人(就算係清潔/廚房)都一定要上兩日full-day嘅common course(半日公園資料+1.5日顧客服務訓練),而當時佢教嘅技巧到我而家做緊嘅part-time都仲用緊

所以從意義上我贊成要保留公園 但內裡太多野要改

跟團去得既支那人都唔係有錢果班啦

農工一個月搵得幾千人仔

救佢老母
快撚啲汁

推 agger

樓主好畀心機分析 幫你推一推

你都識講佢問題啦
我就覺得OP一定要執，快撚啲執，死得越難睇越好
比啲商家佬睇下不斷向支那低級客傾斜，唔理本地市場嘅後果，就係連海洋公園都要冚家鏟，睇下疫情完左仲有無人敢唔理香港人市場
你都係求財姐咪做好啲囉，飲水思源，食香港人嘅飯就唔該重視返香港人嘅市場同需求，唔撚係自由行

好多一係著到成套老西 再差啲嘅直頭成套睡衣咁入來都見過
又有啲會成隊人拉banner係度阻我地做生意

啲管理層唔明架 因為佢地睇site永遠都係12點前呢啲少人嘅時間
根本唔知實際咩環境

一諗到咁多大陸人就唔想去，感覺衞生都差啲

屌，抗爭同肺炎前一直都蝕緊錢，根本就不思進取！
我話政府唔係想救佢，係救佢啲債主啫，
睇下海洋公園爭緊咩人錢

推

大陸鴨仔團個個好啱
我以前返過山上
班大陸團成班迫去個海洋摩天塔就完
根本唔會買任何野

補充一點先
試過有個星期幾個平日比我撞到未升財政司嘅波叔同佢一家四口入去玩 但佢地都係唔消費架

啲野有幾貴大家明啦

對香洗人冇吸引力
真心想佢專心做保育，就算課金聽落都係課比動物而唔係好似用來養班廢高層

7000條魚？水母一隻隻咁計都好多

高質PO

增長知識， 但支持佢執粒

我就咁睇，
海洋公園係萬萬不可執，一執咗依個世界就又再少一個真正屬於香港嘅牌頭。

更加重要係，你哋講句執柒咗佢就輕鬆。
一旦執咗，咁大撻沿海用地。最終一係過俾地産佬起納米豪宅，一係就政府留嚟起大白象，唔會有第三條路。
一個土地規劃講緊未來幾十年嘅事，要起野都係起緊俾 香港市，香港人受惠嘅可能性係零。
而且海洋公園一旦收皮，政府同佢搞返掂撻地，分分鐘條數已經喺返到。

我寧願每年俾幾十億佢燒、霸住幅地好過。
起碼等到佢真正換血痛定思痛時我仲可以入去打個白鴿轉。

海洋公園依個brand，對香港真正嘅旅遊業係有象徵意義。

而且內地市場對海洋公園弊多於利既事實己經過於明顯，無論有無人科水，佢未來都必須改變路線同公眾交代。依家其實係換血重新出發既最好時機。

大陸隔離珠海就有個橫琴，跟據港共既中港融合思路，唔會再發展第二個。海洋公園只會係香港過去、未來、將來唯一一個屬於香港人的水族館/主題公園，無左就永遠都無。

到時同D大陸人一齊屎尿血濃痰一齊游
同長隆有咩分別

其實係人都知啦

Op真係愈做愈差
有動物有機動遊戲 公園都算多野玩
萬聖節都有唔少人去
仲有政府比錢
一手靚牌都做到咁

2020賣相個吸引力接近零，我電話影又得，用即影即有又得
最多會食個lunch同玩50蚊攤位遊戲

同意呀

其實早幾年點解無蝕本既？係近幾年先開始蝕本，咩開支大左？

自由行佔gdq4%
但勁影響民生

支那團既入場費 deal左係 半價左右，所以先咁多落來刷入場

幾年前，有錢既支那已經去哂出面既樂園玩，仲點會來香港

宜家落得來都係 窮撚支那，政府仲當佢地係寶

本身15年開始已經蝕緊錢，但呢幾年都一路拖一路拖，完全冇諗過點解決問題(除咗起酒店)，結果到今次武漢肺炎就出撚晒事。仲要黨鐵SIL令個交通方便咗，變相已經幫緊你增加客流量。舊年8月仲叫春話因為場運動搞到冇人去(咁前幾年呢?)

海洋公園：一日最衰都係佔中

其實係特登依賴支那人
唔到你想洗牌

道理同出路大家都知
亦都知港共一定唔會做

我都見過有支那人玩激流覺得好暈 嘔落啲水到
玩激流又好易比水兜頭淋整濕個身 大家睇路

利申做過老鼠同海馬公園

同啲外國friend講ocean park，幾乎冇人聽過個個都淨係去過迪士尼，但人人都話細。

其實香港迪士尼不如收購OP，改為Hong Kong Disneysea。迪士尼呢個brand name真係好好多

點解香港個公園做到蝕，人地新加坡細過香港，但啲theme park好似唔會蝕咁(環球)，就算拎埋佢個夜間動物園比(淨係夜晚先開，諗唔到點維皮)，都好似冇蝕咁。海洋公園真係要諗下點解會咁

個人認為幾唔想救都係要救

不了

其實大撚把員工係冗員
個度d人工都唔少

抵死，炒左盛智文

我覺得迪士尼嘅orientation days做得好啲好洗腦

扯線公仔又未必
逢迎上意但係又估錯
唔瞭解中共又想做中共鷹犬咁囉

以前海洋公園個水上樂園真係好好玩

雖然老鼠樂園都蝕緊錢 啲遊戲冇咁刺激
但係個氣氛好過海記好多囉 起碼有唔少人願意買公仔 比較少人係原來食自己嘢
心諗
一支咁嘅泡泡槍都唔知曬咗阿媽幾多錢

我有錢都唔會留港消費啦

同啲ＯＮ９迫，
香港啲野又唔係好食過人
好食既又貴撚到仆街食租金

儲儲埋埋買張機票飛去日本食便利店便當都好食過香港啲垃圾
（以前重飛得個時）

香港都係等收皮
無咩可能行坡狗路線

因為香港係全球六大洗＿錢地區之一

班撚樣又點會比香港無得洗＿錢

盛智文打本地客市場，迎合年輕人，本地客生意其實都夠佢地回本啦，香港人出名肯洗錢

鬼叫香港政府以前恃住自己亞洲第一咩
淨係個機場都俾人章魚機場收皮啦

落格費用

穿櫃桶底費用

即係黑洞

就算比完50億佢 其實睇唔到有咩幫忙 仲吸引到人入去咩

政府最叻㗎啦 冇錢咪走去減醫療開支囉

香港而家打飛機第一實無錯

重衰撚過以前

以前讀書都可能讀到出人頭地
而家讀撚到碩士有啲都係食屎

不過真係際遇問題
夜啦，訓啦

講真鍾意海洋公園鍾意到仆街
同國泰一樣香港引以為傲嘅品牌
都去撚左奶共唔撚幫香港人

有咩方法可以令佢本土+國際化返

管理層會繼續扮睇唔到賴三賴四

巴打分析得好
其實OP唔係無路走 發展返本地市場
早幾年搞免費入場既美食攤幾好架
仲有以前既夏水禮Halloween 香港人夜
全部都好有gimmick
呢兩年倒退曬 其實是但搵巴打 搵我 搵任何大學生
都管理得好過呢班支那人啦

唔覺得要保
自己拎黎

樓主講得好好啊 香港大陸客雖然多但係的確低質團好多 香港人最憎既大陸多數係尼d人 我本身住南區見到田灣華貴都有尼d團 班大陸人特點係真係窮 一睇就知 毫無文化鄉下人 完全唔捨得使錢又搞到周圍烏煙瘴氣 香港旅遊業真係要好好反省下目標客戶
我覺得唔係要趕大陸人走 老實講全世界經濟離不開大陸 唔可以咁天真話支那人不了 市場係無辜無顏色的 最重要係大家搵到有個良性循環

我想問

點解啲嘢食咁貴
如果賣返出面價錢
我諗好多人都會捨得畀
費是自己帶嘢食入去

但偏偏貴出面成倍，食嘢都要就住就住
反而仲洗得少錢咗

啱
救得1次救唔到2次
硬件係晒度 執左第時都可開返
啲小動物最無辜
唔該執之前安置好晒先
Or政府養住

起碼管理層要大改啦

夜間美食加攤位遊戲 個排好似都多人入去

分析得唔錯
睇晒
有心有內涵嘅分析
但事實總會被局內人莫視

唔換管理層畀幾多錢都係蝕嫁喇

一係炒撚哂班垃圾管理層囉
一睇就知係班垃圾搞成咁 佛地魔留堆好牌比佢地都可以玩爛哂
唔撚炒 繼續要奶支那閪嘅咪執柒咗佢 就係咁簡單

一係rebrand放棄海洋公園呢個冇價值嘅品牌 一係拆咗去用塊地嚟做其他嘢
而家佢係喺度等死, 等政府無限科水燒taxpayer's$$

負皮最後一段

樓主免費幫大陸人樂園做市場分析
而且由基層觀點睇，睇得好通透

Btw我都係想大陸人樂園快啲執撚左佢

倚賴支那人的果，自己種既，排山倒海咁排隊，有控制過入場人數咩？放棄香港人嘛！抵撚死啦！

過椅抽板趕走盛智文真係好撚仆街

貴都唔係問題係比唔到個價值

$200食個food court飯貴廸士尼一半又難食過人好多條氣點順

屌舊年生日去過，d機動遊戲甩皮甩骨，又甩色又生鏽，搵鬼高檔客黎咩
有錢都應該油下油翻新下啦，起咁撚多新野就睇唔到d舊野咩

算吧啦
個管理層咁撚樣
比50億嘉道里農場
分分鐘生態遊都做到

不嬲都話單一客源好快收皮 好似之前珠寶、藥房咁

垃圾政府呢幾年見消費式旅遊見水尾
學人話推綠色旅遊，其實真係吸引到唔少外國客，好多外國人都覺得香港由市區去郊外好方便，啲景又靚，香港啲行山路線拎晒外國獎。但啲大陸人真係去到邊就搞到邊度污煙漳氣。

呢幾年多咗好多團帶去個啲郊野公園，咩海岸公園做生態遊....有人睇住都還好，有啲應該係睇個啲咩小紅書落嚟自由行。佢哋啲破壞行為真係好撚恐怖，我諗個樣似食得既都會畀佢哋捉/摘走。

市區再污糟都有人清潔返，郊野地方再畀佢哋咁樣搞落去，真係隨時最後一片淨土都無撚埋。

班撚樣知都唔會做

執柒咗佢就啱
話想佢留既人有幾多個有打算係未來既一年內會去玩？

盛智文個時年年賺錢，換咗個支那ceo就年年蝕錢再叫人科水。呢啲先係唔合乎經濟原則。

$198 三日兩夜港澳遊
一定有山頂，海洋公園 / 迪士尼，黃大仙
咁你話依班人有無錢？或會唔會比錢出嚟？

好彩當年冇去見工

Same here
上次去有coupon, 食咗個$200嘅柱候牛腩飯，仲要唔好食諗返起都覺得誇張

Push

救條毛 一盤生意做唔掂就應該要摺左去

有文有路

OP 同 政府都係一鳩樣,
上面管理層根本都冇用個腦諗過要點發展,
只係想袋夠錢入自己袋, 盲目聽支那之笛,
全部都係只係顧自己既自私撚黎,
老實講是但係條街捉條友估都會估到今時今日搞成咁啦

OP要增加基礎吸引力既唯一方法就係投資本土,
同本地既文化或者藝術Cos下over 都回本啦 (E.g 小雷, 咳神..)
好可惜係香港根本冇重視過呢行文化同產物,
一個樂園連自己獨特賣點都冇 真係執柒左去算啦,
重停留係只以機動遊戲 同 動物為賣點既古老時代

真 之前啲同學開口埋口都話要去海洋公園

執撚左佢啦個咁既垃圾公司

支持一定要課金
但係內部野要大改 做返好所有marketing

依家既海洋公園都唔知想比咩人去既
早幾年搞萬聖節真係有話題有吸引力
做得起本土市場就有遊客架喇
淨係得遊客邊夠氣氛架

奶共注定死路一條

樓主好多謝你咁用心分析同埋整合
我建議你可以send呢個post去劉鳴偉個ig
佢好似有份管理層
希望佢睇到民間意見

真呀 海洋公園啲低質團 係全盛時期超碼佔公園入場人數4成 一堆戴住紅色鴨仔帽 攞住農夫山泉 心口再掛個VIP牌嘅大媽 我係客見到咁樣都唔會再黎啦 CLS 成班係到打尖 吐啖 大聲叫 比咁貴要我睇呢啲野 我不如去動物園 所以有今日係抵死

一諗起啲大陸劣質遊客，即刻冇晒興趣，免費都唔會去。

垃圾管理層 批幾多都係倒落海 過幾年又loop過

雖然唔係全部同意
但係我一樣都寧願每年俾幾十億佢燒、霸住幅地好過

拆左海洋公園
你地覺得港共會將呢50億、土地資源會益你班香港蟻民？
隔離係黑警學院，只要一擴建，港共會say no？
仲有港共庫房多50億係手，又可以買多堆水炮車、摧淚彈等等打壓香港人
襯而家各行各業叫救命，叫港共庫房大開好過啦

係啊 海洋啲大陸客好嚇人
迪士尼好少少咁

因工作關係我依兩年都有接觸OP既行政人員
如果你問我佢地黃唔黃
我只能夠講我接觸到既都係「香港人」
不過我廢事為佢地再講咩啦，等陣好似話港鐵前線係黃依D ON9說話

但如果以我分析去睇
1.高層向來睇錢多過睇人情味，所以香港政府走邊面，公園高層決策自然醒水走果面（係自挖墳墓）
2.其實港共政府硬推大陸團自由行，作為公園好難改變政策既風向，唔通叫佢禁大陸人入場？但偏偏大陸人入場就係趕走歐美客同本地人，根本係糖衣毒藥，咁禁唔到，咪唯有接受
3.點解我仲會幫佢說話，因為以我了理其實公園一直有做香港人優惠，生日免費，小學團，中學團等等，起碼叫做舊香港人回憶

至於係咪抵撚死
我會話係
但如果比我揀兩個樂園G一個，我一定揀迪士尼

以前中學時期年年都會去哈佬喂，自從跟咗老鼠樂園個全日制，玩過一年就冇再去。D鬼演員好明顯係攰到冇哂動作，每一轉入去，放成20-30個人，完全冇停頓位。

門票貴已經係死罪
咁撚貴買張飛
仲有咩心情係入面洗咁多錢
最多比錢食個老麥再玩下攤位算鳩數

又話有水上樂園既，等左咁撚多年都未起好

冇啦個餅冇咁大

利申做過其中一間office

以前一年都會去一次
到最後一年真係太多大劣人
頂唔順就冇再去

VIP都未係最多

最多係黃底紅線嘅smile logo

我自己有小朋友 成家去迪士尼同去op真係差好遠 個感覺好似落後左十年咁

你一講我即刻諗返起個logo

係啊諗起就覺得好嘔心

OP 太依賴中國客就唔使講，不過我覺得都反映咗香港旅遊業生態嘅問題，香港今時今日冇吸引力同獨特性，點樣吸引外國客？太依賴中國客，令香港冇哂特色，所以冇外國客源，冇外國客，啲零售業又要生存，咪唯有死拉住啲中國客，呢個係惡性循環黎。冇外國客入OP，而香港人又唔會買souvenir，咪淨返中國客可以拉囉。

政府與其又bump 錢俾OP，不如正視下旅客單一化嘅問題。不過呢個傀儡政府都唔會架喇，繼續奶共啦。

盛智文的確有商業頭腦
雖然係藍絲
但港共暴政下下政治掛帥
換個支那人外行領導內行
一本天書睇到老
又唔望下外面主題公園競爭幾大
不過都好 燒下港共既錢
反正都係用黎奉獻支那同欺壓港人

以前中學個陣Halloween一定放學之後一班人入場玩
個陣主流又係會笑鳩迪士尼細同唔好玩
估唔到宜家風水輪流轉

希望譚文豪同田北晨都睇到呢個post
樓主話唔定劉鳴偉會邀請你做mt 㗎

香港縮影 靠食老本 不思進取

樓主發左唔好忘記我地幫你份推 post

叫返奶共猶太人返黎做啦雖然奶共但起碼唔洗填無底洞 其實海洋公園唔應該做主題樂園 反而要向保育發展 咁樣就算要注資都叫值得

樓主講得幾有pt
迪士尼影相就一定好過op,op果d垃圾影相位影都唔想影，入水族館果個影相位垃圾到
重有班大陸蝗咁多年都無進步過，排覽車果個位個個左穿右插，不停打尖，個樣重要覺得自己好醒
最好都係光頭佬時期，真係會諗點吸引本地人

其實本土消費者要花既話消費力絕對唔弱，只係在乎點樣選擇，OP依家拎住回憶去攤手板，我睇唔到呢班人會肯改d乜，執係遲早既事。地鐵、機場同OP都曾經係世界名列前茅，黨管之後有邊範係有成續，今次救完，我問你，你會唔會入場支持，我就唔會

香港對中共基本上得幾個用途
1.洗白資金
2.搶你啲錢走
而第2點正正就係要令香港自己內耗

中共擔心嘅根本唔係2047點處理政制問題 而係要喺2047前將香港由國際金融中心變成一個普通城市
因為喺佢眼中香港嘅地位一定唔可以高過/等於北京上海

執之前可摸耳去多次

點救
疫情唔知幾時完
分分鐘一年兩年無客
扔50億捱到幾耐？
1個月？2個月？
要救就唔係50億啦
起馬1000億

年幾前去過, 大約記得好似成廿蚊罐可樂

如果門票包一次摸海豚海龜熊貓體驗
生日正日去住酒店半價
門票1000蚊我都願去
好心 op 就用個腦諗下啦

大平洋海岸個摩天輪好多

水族館果個係OP自己請唔係外判嘅

班友連相機點揸都未識 點會識影相

港共政府大把錢
50 億我寧願比海洋公園好過之後塊地扲黎做其他大白象工程

本地旅遊業太依賴班支那人，而且佢地大多數都係窮撚，根本好難帶動到經濟發展

救各行各業保市民飯碗好緊要
全部所有企業都要救

係啊 啲機動遊戲仲好大陣機油味
同埋有啲聲 好老化既感覺

其實已經太遲所有野都後知後覺
10幾年前迪士尼一開就已經要諗

伍公子fb po

//嗱，我話過你知啦！

宜家全世界經濟都收皮，連迪士尼都蝕到入肉。

所以，海洋公園蝕錢根本就好正常。

呢個資本主義世界嚟架，做唔掂咪執囉，執笠又唔係世界末日。

自己生意搞唔掂，就問香港政府攞幾億？

你估你係中國政府呀？

唔好以為個市場會回復原狀呀！

全球消費模式都已經改變晒喇，你盤生意唔識轉型，就唔該執咗佢啦！

我都唔講咁大，剩係同你講香港市場呀！

你知唔知點解香港宜家咁多生意收皮？

唔係香港人唔肯消費呀，而係消費模式唔同咗喇！

宜家啲人都搞緊抗爭經濟啦！

例如：

知唔知消費者點解會鍾意睇鬼片同玩鬼屋？

因為我哋可以從中體驗到恐懼嘅刺激，但係又唔駛真正面對危險呀嘛！

咪即好似啲人去遊行，乜柒準備都冇，企大後排，然後影相打卡咁囉，你話幾過癮呀？

宜家，香港人已經唔撚驚鬼㗎喇，係驚差佬！

所以呢，海洋公園以後就唔好再搞鬼屋喇！

要搞差佬屋！

你請啲手足做演員，扮演差佬，嚇下啲MK仔。

啲MK仔又可以講粗口鬧返啲演員，過足勇武癮。

香港人咁鍾意消費，包你賺到笑啦！

仲有你啲跳樓機呀，喂唔駛我畫出腸啦！

仲駛乜向政府攞錢呀？

同埋你哋嗰個乜乜八爪魚，咪會轉到好勁嘅？

成部機油黃佢，改名做黃色經濟圈啦！

唔好成日話我唔俾攻略，剩係俾方向，今次真係捉住你隻手嚟教喇！//

香港人入op會買souvenir 架喎
支那團就真係完全唔會買

1000億俾海洋公園

以前係山頂做過影相賣相

真係見到大陸牌仔團真係影都唔撚影唔好哂時間
完全無消費力個個拎粟米呀個啲上天台食

大陸肯洗錢個啲黎香港就好似我地去台灣咁嘅心態架咋

根本最肯洗錢就係中東歐洲南美客

因為唔駛錢

次次企入咗閘之後個lagoon位都比班支那人問纜車駛唔駛錢

次次入水族館前影相都話唔影，見佢地個樣好似好難為咁，係唔係一定要逼d客影？

之前入場 覺得d公仔都幾吸引
但某d仲貴過迪迪尼真係比唔落

我仲記得n年前去海洋公園
啲大陸大媽不停攝位排隊

首先搵阿女阿仔借啲以上前插隊
然後大媽就扮搵返個小朋友攝埋黎

排隊又唔受規舉左攝右攝

結果

我以後都唔會去海洋公園。

靠香港人一定死得仲快 個個入到去都唔會買野 遊客都話會買下記念品

大陸肯洗錢既通常係自由行個人黎
跟團個班完全冇消費力

年年做唔掂就問港共拎錢
我投資失利又可以問邊個攞
抵死啦 炒左盛智文轉形吸支那客
以前年年生日同萬聖節都會去op
依家送飛都唔會入去啦
利申 4年無去過

不嬲玩theme park 都要玩園內消費
入埸費唔可以養活所有酒店根本早十幾年就要起
香港冇自己staycation 既地方

睇topic 以為雲海寫
btw 唔係為香港人服務嘅嘢執柒咗都冇人可憐
真香港人只會間唔中生日搵個節目免費入去一次
(同halloween 囉不過上年仲自我審查dllm
利伸唔玩）
海洋公園=蝗=打尖=臭依個印象已經定咗型
冇集體回憶了

我係入面返過真係未見過支那跟團班柒頭會買記念品

作為80後
海洋公園真係好多回憶
外婆丫媽細個帶我去海洋公園
之後拍拖同女朋友去
但宜家個個海洋公園我好陌生

聽人講跟團果d通常都係農村或姐3,4線城市生活，見0團費未落黎香港見識下

係，同埋做耐左一眼睇得出邊啲有potentials ，邊啲係鳩客

講真大陸肯消費個批使鬼嚟香港咩
韓國日本可以退稅
香港買嘢嘅錢係包埋貴到得人驚嘅鋪租
結果剩返全部都係低質水貨客

最擔心係啲動物唔知會點

係，全部都係小農dna

啲鄉土味真係出哂黎

基本上無論係親生仔定外判都一定會叫你影咗先
因為唔影就一定冇錢收 但影咗嘅話個客行完出來睇到相可能會買

所以以前返海洋列車我地係會同啲小朋友握手 之後趁佢老豆老母未出手阻止之前抆佢企喺入口幅畫前面影相
如果老豆老母問到就昆鳩佢話每個小朋友上車之前都一定要影相

後生仔睇到咁多嘢算幾好

普通香港人表示，基本上生日先去，但次次都見到堆中國人就唔開胃
Halloween 係搞得好有心，員工有heart show 好睇，最緊要公司包場就全場純香港人，有fd 有飛我都會幾中意去
利申唔高消費都係食餐普通快餐加少少零食最多chill d 買大啤酒

佢值得收皮，唔好再害動物啦

我估呢啲嘢都係光頭佬引入嘅

講得好好

旅發局內部唔係唔知㗎 佢哋近年推d campaign都講到明唔想吸d低質大陸客 係就應該叫做入境遊班cheap agent收一收皮先 收埋d山西湖南大媽嚟香港
呢班大鄉里出嚟參加零團費團嘅人 真係唔知對經濟有咩大幫助 而家武肺成班入境遊業界人士又出嚟喊苦喊忽 要政府救佢 我心諗 就係多得你地先搞到連土瓜灣呢d平民區都污煙瘴氣 快d執7佢呀

熊貓死返上支那啦，呢度唔想見到熊貓

盛智文個陣真係做得好出色

個個玩halloween鬼屋,又多左好多gimmick 野
由虧轉盈

個陣我都好佩服佢可以將海洋公園起死回生

依家，又變返去谷底
所以呢，管理層係好緊要。

加多幾句，公仔係幾cute，迪士尼冇動畫加乘嘅話我會覺得op d 公仔cute d
機動遊戲細個玩得多大個就冇興趣，散心行下探下企鵝都幾休閒

以前大把人覺得海洋公園好玩過迪士尼啦
機動遊戲都屌打啦
係之後變得太多大陸客
排隊又俾人插隊
喺垃圾桶屙尿都見過
揾鬼去咩

影相果d,有無數要追？果日無咩生意會唔會比人屌？d影相位真係好差連影都唔想影

就咁睇分分鐘似係港共有心陰乾海洋公園

大陸自由行肯洗錢個班一般都係朝早10點開門就入黎個堆
下午兩點個班跟團入黎既
全部都係坐個海洋摩天輪就算

佢哋係早上黎哂山頂

可能樓主你去做marketing 都好過班離地高層
不過算啦，佢哋只會盲目地谷中国遊客數字，完全唔理實質消費咗幾多
然後就喊苦喊忽話少咗幾多中国客，無理過個market segmentation

垃圾桶屙尿小野啦
以前有單係支那狗仔係間鋪入面屙屎
（利申： 識執屎條女）

呢幾年睇佢啲廣告都好似冇早十幾年前咁密

朝早起碼會洗錢行下
下午跟團個班真係未見過會買錢
而且一睇就知一定係三四線城市 /農村出黎

「是不是免費？」
「這這這麼貴！」
「都是騙人的」

有 同我#1講嘅大約差唔多
入咗閘之後水池隔離 基本都要12000/1日
Ocean Express 10000/1日
其他唔太記得

如果果日冇生意嘅話 要睇天氣
如果係好天嘅話 有ic嘅場會打比你ic叫佢屌你 冇ic嘅場就會直接call你/直接落site屌
如果係落雨果啲 通常12點會有決定ER咩人走 咁果日份糧就按比例計返 但果日嘅commission就會冇咗

我果時返外判 底薪10500+commission 0900-1900一星期返6日

「但係你搵班根本上就唔消費嘅人返來又有啲咩作用呢請問?」

唔知有冇人答你，如果冇：

我可以答你，聽聞牌仔團人頭價平到你唔信。

屌我似乎真係識你
呢幾句真係由啲同事口中聽過

做生意做到蝕先叻仔

山頂？

呢啲野代代相傳

自由行係引蝗入室
如果政府肯投資打造香港大把郊野景點，根本上政府肯掉少少錢種多幾棵樹打造文青景點，都吸引到唔少附近日韓台遊客。林鄭仲要講緊拆埋南生圍起樓
成個政府根本就係傾重大陸同霸權，香港係有錢人嘅天堂，窮人嘅無間地獄。

淨係做過OP冇做過其他場

不過當年OP班同事個個都咁講反正都係同一間公司

支那公園

咁睇山頂調返轉喎
我以前做op
朝早有個個人遊既大陸女人買完野問我點去蠟像館

然後下午全部都係支那跟團

山頂係另一間公司黎

不過係有人做過山頂op都唔出奇

不嬲都係朝早就自遊行下晝就牌仔團 個個團一樣
企過門口就知

飛又唔係平 裡面仲要勁多支那人
紀念品又貴又唔靚 冇意欲想買
成個海洋公園嘅定位改過晒佢啦
最好機動遊戲同動物果part分開賣飛
有時候想去睇動物 但飛貴唔值又唔想去
唔應該將機動遊戲同動物綁埋一齊

山頂個人遊多係傍晚同睇夜景，全盛期係由開場到收場十幾個鐘喪影唔撚停

我做果時peak team, op, 360, sky100都係同一間
應該係轉咗contractor

係好有回憶⋯⋯
咁等佢成為回憶啦

唔知呢

不過山頂係個體戶公司做

有包場真係好玩好多
全部人都守規矩
op近年做得最好既事真係比人包場

海狗收街客就正價最多有啲優惠都要過百蚊一張飛
啲支那團就收50蚊一位
仲要啲團日日準時點幾兩點衝入嚟搣橙除鞋訓覺大叫我趕時間插隊
海狗根本就冇當過支那蝗以外嘅客係客
早啲執左去好過啦

今日蘋果先爆黑警豪華會所洗左6億
加埋廢口罩8億
我睇唔到點解要同港共慳錢
救啦 唔救咪又係用黎買水炮車
不如幫下動物好過啦屌

起碼全部香港人先
以前去過黨鐵果啲包場

睇完樓主嘅資料，有以下諗法：

零團費或者低團費吸大陸客，用嚟推高入場人數，明顯係錯誤嘅策略…海洋公園雖然同迪士尼樂園一樣係主題公園，但有競爭之餘，其實亦有不同之處，大可以各有各做，無必要鬥入埸人數…

一般逗留三、四日或以上，加上一家大細嘅遊客，喺一個城市旅遊而去兩個主題公園應該無問題嘅…相信去過新加坡嘅家庭遊客，好多人會一個trip又去動物園，又去環球片場（或者水上樂園）啦…只要兩個公園sell唔同嘅嘢，無必要鬥平去搶客…

以海洋公園嚟講，又好多嘢係香港獨有，例如：大型水族館、大型機動遊戲、熊貓、海洋動物、嘉年華式攤位遊戲、哈囉喂、吊車，以至成個山頭嘅自然環境…雖然有部份可能同AlA嘉年華重叠，但AlA一般一年只搞兩個月左右，海洋公園絕對可以有自己嘅客路…

如果吸零團費嘅客（無論係咪來自大陸），首先拉低入場費收入…而且零團費嘅客，一般都比較低質，入場後消費低（唔買嘢、唔食嘢），又會影響其他客人享用公園設施…老老實實，幾年本來都有幾次，想同屋企小朋友一齊去海洋公園…但一諗到公園有好多自遊行旅客，已經令人打消念頭…

50億你唔洗 咪變新疆嶺經費囉
記唔記得要攬炒庫房架你地
成班連登仔都話執7左佢

Easy money

以前海洋公園年年賺錢

究竟亞洲首個取得主題公園業界最高殊榮「Applause Award」（全球最佳主題公園）的海洋公園，是如何「被玩爛」？由連續12年錄得年度盈餘變成連蝕4年累積蝕逾13億元？

「But you know, when you have a winning combination in business, you don't break the combination.」海洋公園前主席盛智文(Allan Zeman)在2016年6月接受傳媒訪問，提及海洋公園「被離職」通知只有一個月時心有不甘，強調無理由打破一個一直勝利的組別。打破這個勝利組合的人叫梁振英，他在2014年宣布委任銀行家孔令成為海洋公園主席。

邊關事，之前已經開始蝕錢

Ok

已經加到勁貴 幾多錢呀
正價票？
上次玩都係打佢工時候

主席引咎辭職係起碼

其實有段時間有虧損
之後盛智文臨危受命
將海洋公園搞返起
但佢做到一半就比班蝗踢走左

洋公園執硬只係時間問題
基本上可以做既嘢唔多
不如CUT晒機動遊戲設施轉做保育/海洋博物館好過啦
啲機動遊戲都唔知同海洋有咩關係
人哋迪士尼都叫做有動畫有主題
海洋公園個主題根本唔夠突出同disney鬥

No

盛智文2014年6月底離開前，海洋公園在2004年至2014年連續11年錄得年度盈餘，盛智文接任主席前，海洋公園2003年錄得年度虧損410萬元，但在2004年開始至2014年一直錄得盈餘，2004的收入及盈利分別5.36億元及9570萬元，到了2014年則上升至19.69億元及9600萬元，任內推出歷時6年分8階段的「全新發展計劃」（Master Redevelopment Plan）。

孔令成在2014年7月接過海洋公園帥印後，公園在2015年度仍然錄得盈利，2015年度收入及年度盈餘分別是19.68億元及4520萬元（較2014年大減53%），但其後開始虧損連年，2016年、2017年、2018年及2019年的收入分別是16.15億元、16.2億元、16.86億元及17.35億元，並錄得年度虧損2.41億元、2.34億元、2.37億元及5.97億元，短短4個財政年度累積虧損超過13億元。

提起盛智文，不少人印象是他每年出席海洋公園的記者會時扮鬼扮馬，全程投入宣傳海洋公園，不少人不知道以為盛智文是受薪董事，其實海洋公園的所有董事均為義務性質，在財政年度內沒有收入海洋公園的任何酬金。盛智文與孔令成的最大分別，是根本無人認識原來孔令成就是海洋公園主席，參與程度及熱誠不可同日而語。

盛智文年代的海洋公園成功由一所古舊的地區主題樂園，晉身國際備受公認，任內同時面對來自迪士尼公園的挑戰及經歷了金融海嘯的低潮，但紀錄顯示2009年及2010年仍然錄得9860萬元及8200萬元盈餘，外部環境不是主題樂園盈虧的主要考慮，管理不善才是主要因素。

什麼是管理不善？海洋公園2016年的收入大減少18%，由19.68億元跌至16.15億元，導致公園10多年來首次錄得2.41億元虧損，董事局或管理層有沒有責任？有否視而不見？海洋公園在2019年錄得破紀錄虧損5.97億元，其中8550萬元來自2017年衍生的顧問法律費用，究竟是什麼顧問費用？

海洋公園承載著不少人的回憶，由於董事局是義務性質，若對營運主題公園沒有興趣的話，不應阻住地球轉。2013年早在盛智文「被離職」前，我已以〈蠢蛋‧劣幣‧梁振英〉為題撰文，講述一個社會如何被低質素的人玩爛，7年前我已寫得夠清楚了。

呢個真
郊野見到仆街一定要大聲屌
唔好怕羞
唔洗比面佢

客量點會唔夠？

2018年全球百大最受旅客歡迎城市排名，香港連續八年榮獲首位，估計預料2018年全年旅客人次達到約3000萬。

東京都可以幾十個樂園，香港點都唔算少，係班人淨係識短炒啫

感覺上佢定位就半天吊
你話佢係咪主打機動又未去到
水族館又未夠lvl
動物園就更加唔係
節日慶典除左halloween就冇乜其他 唔計上年政治審查搞衰埋halloween
之後再加少少水上樂園
知名度就一定唔夠老鼠/環球影城
佢只係將所有野好片面咁加埋一齊
若果未有老鼠 大陸未有長隆 早多廿年機票天價就做得住
我感覺上去親外國有咁上下人流既主題樂園都一定係專精1-2樣野
如果真係玩乜都有就要勁大地方 講緊要住入面酒店玩幾日果啲
OP果個位同歷史真心唔想佢執
但佢一定要變 冇可能有事就搵香港人吊命
家庭客 Local定FIT 都可以講唔夠老鼠鬥架啦
我情願佢sell 水族+機動 然後照keep halloweeen 呢啲
學新加坡室內植物園咁整個超大室內水族館
入面有啲吊橋比人行下睇下魚 再整啲跳樓機呀激流呀係入面玩住睇魚仲好

自由行咪好似運動員食禁藥咁，打類固醇係好勁呀，谷完幾年後咪收皮囉，根本打好根基先係最重要

官方答案冇記錯好似係話想用機動遊戲做吸引力去引人入場去帶動保育部份

但決策果班根本就冇諗過會入來玩機動遊戲唔等於會去睇動物

真 海洋公園最賺錢就係盛智文搞Halloween最岀色嗰段時間 身邊有frd一個Halloween去幾次 仲有搞埋啲乜乜節乜乜夏水禮
個段時間嘅海洋公園真係屈機 前年去Halloween真係屌咗岀嚟 好似玩垃圾咁 哂鳩哂啲錢 所以已經唔再去

佢都咁度叔？

Halloween 仲要搞衰左 政治審查呢啲嘢仲要係2019年 搞衰左 冇得救啦 講真年年買年飛都係因為Halloween 但係自從2019年單嘢之後張年飛過咗期都唔會再買

仲要驚死比人認到果個星期佢係去咗幾日
咁我果時細 口多多問佢係咪局長啦 佢話係 之後急急腳咁走

分期比啫 直接講一次過比1000億
驚我地啲反應太大 邊有一次係op開聲要錢佢唔比

同意。
支那蝗搞主題公園，搞條街啲藥房奶粉生活日用，已經夠賤。

去中環影街拍我都明，屌你老母，用彩虹邨做例子，前排好興，次次落到地鐵站就一定有人問路拖埋喼，由月台影撚到地面。
屌！住人㗎，阻撚住人哋生活。

記得之前睇過篇文講過，大陸開始玩撚到無嘢玩，開咗個新term「窮遊香港」，即日/兩日一夜，盡量去唔洗錢嘅景點，打完卡影撚完啲柒相就閃，唔洗高/直情零消費。

所以先由主題樂園>影街拍>郊野公園，去撚埋各大學。去hku，好似去主題樂公園咁，一到hku門口去咗景點咁撚樣，一團人係度影相。

根本會去名店消費嗰班，同依班窮蝗完全唔係同一班人

汁左佢起公屋/居屋算啦屌，迪迪尼都係，遲早汁埋，我90後，廿幾歲都未去過迪迪尼

同意

長貧難顧
講緊香港人要俾50億然後無planning 來緊點做

對上一次去海洋公園講緊差唔多二十年前已經兩隻扑野都懶既熊貓岩岩來左無耐個陣
自從轉左奶共之後入去排隊時間仲多過玩
環境好似去左強國大城市d樂園咁去來做咩
自己既特色都保唔住一味迎合強國人口味

有時做唔住就真係好似荔園咁變集體回憶啦

我明我都住彩虹附近 出入要經彩虹
成個月台都係拖喼 一上到停車場頂全部都係人
好彩佢地仲未識行上楓林軒/愛群果邊

我都係想靜靜地姐

推 我覺得以中國人做主要對象根本已經本身係錯
仲要損手爛腳果陣想用香港人錢番生
要香港嘅經濟模式轉型 根本就唔應該支持佢繼續存在

感覺上之前理9你香港人
然後武肺就懶係野咁港人優惠
轉頭就halloween再吉番你一刀
革走班離地藍絲管理層先解決到架啦

5十幾億分分鐘有一半又係拎去養班管理層，班垃圾管理層仲好意思抖年薪幾千萬仲敢叫香港人比錢養你班垃圾，入場費唔見你減
成班老而不攪死大家既童年回憶(中學雞去撚到想嘔)
2個樂園汁左佢起公屋啦

就著海洋公園咁多年嘅歷史意義同作為集體回憶，個人認為幾唔想救都係要救。但問題係救還救，檢討自身先係重點，否則救得今次都真係救唔到下次。

樓主最黎呢段真係心聲黎，海洋公園係幾多香港人既回憶，一個最應該屬於香港人既樂園，放哂成堆蝗去搞到香港人完全唔想去，做返香港人家庭生意好撚過啦

講得好好 老實講海洋公園係唔抵幫
但係作為我童年時既回憶又好 公園入面既動物又好 都好想幫
真係希望海洋公園可以爭吓氣
主力做返香港人同外國人生意

而且轉左班管理層之後就冇乜新意，令人更唔想去

早幾年去過其實好失望
好單向咁逐間展館行, 同遊客無乜互動, 連埋入場成日花差唔多1/4到1/3時間排隊, 感覺好差, 入場費呢個價錢寧願拎去食好d

海洋公園除左同本土迪士尼爭，仲有長隆動物園
香港一個咁細嘅地方，係咪需要2個主題公園呢
海洋公園係唔少人集體回憶，但係咪要好似美國果d銀行too big time fall唔比佢執呢
定係今次科50億，設左上限，叫比多次機會佢，亦叫比定時間員工揾工

講起盛志民就覺得佢勁，將Halloween 係海記大攪，親自宣傳，又唔洗100億投資，玩足咁多年

我一直都想講
不論海洋公園定係起過其他公園，呢類型都唔會 賺
其他國家都有啦，同人鬥大又唔夠大
想要一個有香港特色嘅公園好撚耐
不如好似日本個九龍城寨機舖咁，整返個香港城塞公園 ，整啲香港90s街道 neon signs再配機動遊戲
屌 我去十次都得啦
香港真係好撚靚，垃圾政府又唔識運用

on9，幾十億係香港人既錢，有幾多係幫到個公園，有一半都拎去出糧比班垃圾管理層，幾十拎去燒都講得出。我當你50億，即係全香港每人科700蚊比一個你1年都未必去1次既公園，講唔通啦屌

200蚊...我情願個日捱餓唔食飯

唔會變好架喇，執柒左佢啦。

咁摸法，熊貓都畀你摸到甩毛

話時話，熊貓其實係食肉獸，隨時可以好惡，唔係係人都隨便摸得。許仕仁攬嗰隻係BB梗係任攬唔嬲

講到摸海豚，好多年以前去，行下行下行咗去有個養海豚嘅角落，地方好細，唔顯眼，所以冇乜人，嗰日飼養員大發慈悲，特准遊客摸下海豚，不過只限兩位，事前亦要洗手

就算迪士尼樂園都係蝕住做，係電影賺錢
主題公園係現今世代做唔住
太多免費/廉價娛樂
VR館換過隻game又平又快多新鮮感

我反而想知如果真係執笠，入面啲動物會點。
一早俾人養慣哂，已經失去咗喺大自然嘅求生能力

市場要佢執就執啦

唔好干預市場運作

出邊好多黃店都搞唔掂要告急，老實講真係盡幫
幫唔得幾多

唔好講咩回憶啦
「香港人」依個身份先係值得我地擁護同記住

我寧願去記住 612 721 831 101 梓斷，彥琳

賣畀其他水族館、動物園，賣唔去就塞畀嘉道理

認同樓主講既為刷入場數據而放棄左DEAL個入場費
客源亦都係額外消費方面無幫助
呢2樣野都係損害收支平衡
而公司蝕錢最易影響到就係員工利益

上年halloween自我政治審查咪就係向大陸客屈服
明明最主要同穩定嘅target audience一定係本土嘅香港人 咪撚搞錯定位然後係咁奶共啦

根本就成個定位錯曬
如果只係得動物園 水族館就話要政府俾錢教細路啫
睇返外國做本地人生意嘅 點會整個一日玩唔曬嘅樂園
寧願佢肯做平價半日玩得曬
For香港人生意都唔好要靠外地人入嚟玩先吊到命

根本要搵返香港人信心根本唔難
承諾大執位cut返開機動樂園同動物公園兩part其中一part搬上山
甚至唔搬分開兩種飛唔入得另一半 加埋買就平啲或者第二張半價
啲記念品group返埋一個地方賣嘢食平返少少都已經多返香港人平平地入去玩

而家香港人就係覺得入去俾佢水 要俾成舊幾水入面食個叉燒飯 仲未計飛

人地外國係平平地幾廿蚊入場 連情侶放假冇嘢做都可以去行下嘅地方

講起就嬲
郊野公園依啲唔多唔少要有成本經營嘅嘢就應該收返外國人錢 廿蚊都好
港府 商家就只係識水鳩香港人

其實間間公司都係咁 永遠開頭可能叫好少少 到你上左一定軌道 班高層就開始離地到仆街 根本唔撚知啲人想要咩 正係覺得自己啲政策好撚醒 同埋慳得就慳 所以一直都退步 最後收皮 以環保為例 好多餐廳都打住環保個名 唔比餐具都算 連飲筒都唔撚比 班高層仲覺得自己好撚醒 你去m記買外賣 連杯汽水都可以唔比袋你 要你開聲問先比 姐係原意係要個顧客托撚住杯野返屋企？根本班老屎忽垃圾高層就腦裝屎 所以點解香港大部分公司越做越差 啲蠢閪唔會唸長遠

外國例如歐洲本身物價貴，食個麥記都一百蚊港紙，入op 洗錢買野食，紀念品緊係疏爽

本地人同d大媽食開2，30蚊個老麥，入去食野緊係牙痛咁聲

如果OP知要賺錢一定要園內消費，咁佢主打自由行大陸客就錯哂...

一係執 一係洗大錢搞啦
海洋呢個theme本身係好好 但入到個公園根本乜都感受唔到 其實樂園既靜態觀感好重要 基本上有八成時間都係到行同排隊 海洋公園入到場零氣氛 左一個機動遊戲 右一個攤位 仲要有一大段得花花草草既山路要人行 完全零體驗
用迪士尼黎比 人地成個公園主題好出 建築環境都好靚 海洋公園肯洗錢落個環境到 玩下個海洋theme 整下d人造珊瑚呀 河流呀 比多d靜態體驗人好過整埋d垃圾機動遊戲

題外話 上年去丹麥哥本哈根玩
人地有張Copenhagen card任玩景點
其實基本上好多國家都有
香港唔整都幾撚廢
跟住Copenhagen 有個動物園
幾簡陋 但勁近距離接觸動物 甚至獅子
都好多遊客去 本地學生團都多
OP可唔可以學下人地點管理

大陸佬d 人工叫㒳土錢囉

Sor 係勁近距離睇動物

呢幾年加自己人工 係咁奶

因為支那人唔想去OP

我自己就覺得op比較難做一個主力本地人既主題樂園
要有機動遊戲呢啲高起始成本野 就要多人入場先快啲回到本
如果齋做動物園/水族館/動物表演比較難做到回頭客 佢本身唔算近市區
加埋平日人流太低 冇計 香港特長工時+長短週/六天工作都有影響
除非佢黎個大轉型 行平價本地人hangout路線 主要做睇景+特式餐廳/市集+低成本表演例如自己既幻彩fing鎯鎯/水池音樂激光噴水呢啲
但係香港啲商人做呢啲項目就會變賣樓+高級商場

反映整個香港實況 無料唔改變 奶共奶死埋自己

水上樂園係俾佢自己整死
危險少少嘅野唔開
少少浪幾個救生員跳哂落水救人停機窒住度氣
其實佢好似最開頭咁運作根本唔使執
夏天加一浸平少少夜場正喎
仲有就係
依家入場費咁撚貴做乜鳩
梗係引左人入來先慢慢劏架啦
趕走哂本地客唔玩機動遊戲果班人
一年得一個萬勝節
其他日子搵D野填滿佢啦
本地客你唔出D新野唔會再黎架喇

全球仇共，百年一遇，承勢追擊

園內消費真係好重要
去親老鼠/環球影城 買公仔紀念品同食野真係分分鐘貴過本身張飛
佢公仔紀念品已經蝕人地一大步
餐廳又唔配合好啲真係唔知想點
其實本身佢啲咩水族館同魚食飯好有gimmick 但其他主題餐廳又唔突出
佢個公園啲內容又唔夠多
變左你可以
食早餐去>去完番出黎食下午茶
食午餐去>去完番出黎食夜晚 (佢本身夜晚大部分時間都唔開)
其實佢加多啲表演 啲時間可能係1300-1400 1900-2000
迫人係園區入面食飯已經賺多好多

佢唔蠢的話就唔會參選特首啦！

根本就應該放生大自然
有冇諗過佢哋唔想日日喺度表演
但宜家佢哋可能已經失去覓食能力
放生=送死

換9左個管理層先啦

食過一次
差唔多兩舊水
飯又硬
餸又凍
衰撚過大學canteen
唔食都諗唔到可以咁撚差

執咗佢啦

唔係幫op, 不過好似冇咩問題

其實當年海洋公園都係就快執
結果盛智文搞哈囉喂，一搞就做起返成個園

但去到今時今日，仲係諗住靠哈囉喂翻本
完全無新鮮感
一副典型香港企業死因
啲野曾經 work 過幾年就 assume 佢年年 work

屌你老母，塞晒啲低端蝗蟲入去訓覺，隨地吐痰痾屎痾尿，食完啲橙皮掉地下，排隊又打尖

咪變相冇晒本地同外國客入去，好撚正常

執撚左佢由私人接鰂魚涌肯定有錢賺

咁動物由佢死？
尊重生命係普世價值

仲要話班低端蝗蟲零消費，成件事抵撚死

正常人入到去即刻對你個大陸樂園好撚厭惡，周地屎尿

樓主講得好 不過點改善呢 冇講
呢啲野死症黎 唔吸引就係唔吸引

P

你sa 黎架？

無限陷阱

so true

屌 唔好話咩 喺入面食個飯都百鳩幾蚊
唔好話大陸cheap團客 香港人都食唔起啦
你又唔似迪士尼咁有特色
我淨係感覺到當我係水魚
八粒魚蛋賣36蚊 結果成檔野拍烏蠅
邊個諗啲咁嘅定價出嚟？根本自己on9
你賣廿蚊都已經可能排矖隊啦
淨係識諗住獨市就可以大大力劏水魚 做生意都唔撚用腦
機場快綫都係咁

明眼人都知海洋公園管理出現問題
但佢地同政府一樣根本唔會自我反省
我地講咩都無意思

走過白粉，知搵錢唔易

講得好

一開始吸引支那客就錯晒。依家嗰班賴社會問題、賴肺炎搞到生意唔好嘅企業，佢地嘅死因係太依賴支那客/自由行，漠視左本土客。

班零團費連基本常識都冇，搭海洋列車係「捐」過個閘，唔係推，仲要前面嗰個捐後面又捐，結果一大班人捐
香港客見到打占、吐口水、嘔都唔想入

帶嘢食問題，呢個好認同樓主。帶麵包都常見，屌你帶飯壺，家用保溫水瓶加條繩掛著都見過
同一班人，就算去到迪尼，佢地情願用券買爆谷share食，點都有dd消費。

香港人嘅halloween,又要回下帶，上年好地地個舞台show因乜事取消呀？ 仲記唔記得呀？ 海公唔好賣香港情懷，你連聲音都容不下

望著D支那客，仲想幫襯未來個水上樂園？ 等睇成池屎（執左就冇得睇）

年卡問題，香港人表示買唔落。 你咁早收，我收工都入唔切嚟。去迪士尼仲去得切睇夜間巡遊。就算兩個園都喺山卡啦，我都唔想無啦啦落港島嗰邊。

所以，海公喺後期嘅方針係： 香港客？你嚟咪嚟囉，冇左你批人生意大把大陸客等我

9up完
利申：3歲至水上樂園執左前年年幫襯

當年荔園都執，留番個回憶未尚唔係好事。
而家吸埋班低質支那客，我有錢都唔想入去同佢地迫。

死因係迪士尼+廢佬高層+客源單一！

真係幾唔想都想見佢執！想利用op做一個縮影比政府知佢地係錯的！

最大問題係佢最大果個 同班sales?

true

執左去等us 接手

簡單d黎講 迪士尼有賣點offset人迫人同大陸客既缺點，低價旅行團亦入唔到

海洋公園就branding出左問題，有做本地人活動，但係污煙漳氣既印象太深，而事實上亦的確係咁，硬件都唔算標青到overcome呢d印象

個人認為幾唔想救都係要救

就係死你班友一定會比錢
我做都以柒都關你撚事

汰弱留強，物競天擇，救到都無意思

exactly

我呢d 80黎講，OP都叫有童年回憶
拍拖時又係入去玩
到做左老豆就同小朋友入去玩

but sorry
我都支持執柒左去
特別係我做左老豆同小朋友去呢幾年
初初都有行下館
都最後淨係去兒童王國個邊sir 下滑梯
係因為頂唔撚順d 支那旅客質素
又多支那人迫撚住哂
加埋上年halloween 時件

執柒左去啦！！！！！

做得支那人開始就注定收皮喇

海外遊客先肯消費 我去usj除左門票
食、買都用左2000
真係唔明op吸埋d垃圾大陸零團費黎做乜春

入面啲野貴都算好撚難食
仲有太多大陸人之前

其實本地需求唔夠 係要吸引啲高質客

其實係俾大陸人整撚衰哂個朵，我細細個大約廿幾年前去。

果時遊客西人佔多，海洋公園入面俾人好多香港特色，係真係代表到香港，啲紀念品亦都大排長龍，買相既地方都爭住買。

但後來隨著大陸團多左，海洋公園俾每個人既印象只係得番「好撚逼」、「好多人打尖」、「好多人推推撞撞」，亦都因為咁所以佢地生意每況愈下。

總結下：蝗蟲之所以叫蝗蟲唔係冇原因，不知幾多出名既野俾大陸人睇中左之後就冇運行

仲有一個死因
動物權益撚
海豚又唔俾表演
你話殺人鯨都算
海豚表演唔駛好唔人道咁訓練
最多表演少啲場次

機動遊戲排隊排到死都未玩到
入去大部分時間都係排

自從踢走盛智文之後 OP真係愈做愈差

完全講中左香港人心聲，我唔出去買野都係唔想俾班大陸閪逼近，果啲垃圾團真係開黎把撚

專奶支那客 唔值得幫

最尾個段唔同意！
如果開口埋口都係集體回憶消費香港人
公帑埋單 咁點解仲要收我地入場費

依家OP只係民建聯搶錢工具
經營不善又巧立名目去掠水

就算正苦今次肯科足水
佢地唔換班管理層都係冇用

救佢老母 執撚左佢

錯係背棄港人

貴唔係問題但難食就以後冇回頭

劣幣驅逐良幣

由佢摺喇

同意，推

點解要救件垃圾

整海洋主題嘅迪士尼
或者直頭水族館啦
而家立立雜雜
水、陸、兩棲動物 乜撚柒都有
又有機動遊戲
都唔係純動物園

樓主講支那人嗰part係真嘅
根本旺丁不旺財
佢哋成trip最貴
就係酒店/賓館房錢
其餘由朝玩到黑 都無乜使費嘅
帶埋啲麵包 杯麵過嚟食 仲有榨菜
咁又慳返幾餐

2條友嚟香港5、6日
淨係買同食 可以夾埋先$2000
人均消費每日$200
使錢仲少撚過一個本地/香港人
要呢啲客嚟把撚？
除咗炒高啲房價 一無是處

推

俾支那ceo玩爛，做乜要幫佢埋單

搞到香港無曬景點，無左海洋公園咪叫啲人去長隆囉，大灣區劇本黎

根本都唔係靠佢地搵錢
個時D高層想推高個入場數打飛機之碼
唔係點會食哂D大陸團

支那賤畜農民撚有錢咩
淨係污染地方
搞到高消費力嘅人都唔會想去

中華鱘唔係支那嘢嚟咩？
死咗好吖

起碼有野食，有瓦遮頭，唔駛被追殺
環境係比野外好既

好文
精準分析

推！
不思進取，成個香港話事個班都係咁

咪又係比撚哂最高果班仆街

公你贏，字我地輸，咪onL799啦

財委會建制狗多票實果到筆撥款 不過過多排用完筆錢又可以點

荔園執得，海馬公園當然都執得。情意結或者集體回憶，唔係無限金錢拖住嘅理由。做唔掂嘅生意，就唔應該不斷蝕落去。

真

轉奶共咪蝕錢囉
樓主都話 靠入場費圍唔到皮
但班支那人買團體特惠飛
仲要入到去唔使錢

香港人無佢哋咁度縮
生活條件比支那人好
使錢都鬆動啲

身邊會去深圳飲飲食食嘅無一個話會去長隆玩 因為太貴
返得大陸都係貪平 唔通貪高質素咩

執左佢

做左1年show 的後台

補充返。零團費d公司點撚9大陸去迪士尼呢？

因為人多 房少
酒店同賓館個價 就會升
支那人落嚟就算唔買嘢
佢都要搵地方訓

請推頭post
有興趣可以睇下之前嘅post
聯署：
FB：
IG：
TG：
YOUTUBE：

立法會大戰的啟示

劉細良/城寨呼籲大家簽三不投聯署！

（支持李伯盧）駁「35+冇用論」續集

（支持李伯盧）反駁「35+冇用論」

23條黎緊啦，仲唔理議會戰綫？

攬炒藝術家:攬炒的意義

一張圖解釋曬點解要初選

（超長文）手足請入，五一黃金週所掩蓋的重要戰線

賣相out 哂啦
而且買左年票成日去又點會買相

我都想消費架 但精品食物又唔吸引
不如放多呢啲資源落食品精品到仲好

高質post

海洋公園自閹 盛智文管理海洋公園 真係好多後生仔女去 Halloween , Xmas 又好 ⋯ 但佢一走 真係swap 左做大陸公園 ，D大劣人攪到感覺污糟 ！

香港人抗爭 佢哋仲要排黃 ⋯ 又話要揾狗 ， 乜magic 都無哂！

再見海洋公園 ！ 可憐只係D動物

食容不化其實而家海洋公園同廿年前有咩分別姐
用呢個做賣點囉一係 唔駛用時光機 行入去就妨似返返去九十年代

執柒咗佢算啦

執左海洋公園唔等於叫佢地去死
上面都講左可以賣比其他動物園或者送去嘉道理
叫你咁講咪所有動物園都唔執得

再攞，無限提款機

多謝 689 囉 踢走咗光頭佬盛智文
個水上樂園起咗10幾年都未起好 已經唔知浪費左幾多億
機動遊戲又垃圾 尤其是新嗰個乜嘢龍捲風 chok到我條頸超痛
真心講依家後生仔寧願去AIA玩都唔會去海洋公園

一諗起一大班大陸人 就完全唔想去
迪士尼遲早會步海洋公園後塵

不思進取 入面啲野貴 更加唔令人消費 佢一年最揾錢反而係Halloween

有無諗過唔係本地需求唔夠？

香港人最多就係買唔到樓ge錢

香港人的購買力其實好大，不過吸引唔到香港人留港消費咪去旅行Lo

講真，op有咩景點會值得香港人留港消費？

個時op搞Halloween 搞得成功咪又好多人爭住玩

係後尾有意外先少左人去

一間公司ceo係要認清楚自己市彭定位，揀arm target customer

衰少少講，唔執都唔代表唔駛換管理層

救得一次點救第二次

管理層無料就比有料的上

香港品牌唔等於經營不善都要硬食

我支持撥款50億救海洋公園

有人帶緊風向

有心變嗰件鬼頭盛智文俾人拉咗落嚟啦
雖然條鬼頭係藍屍
但佢係幾有心搞海洋公園嘅

但唔識保育都係死

上次食左400幾海洋餐廳，生活免費入場所以盡量多消費，不過個之人好多，餐廳好多人，排隊等好耐，但係食物一般.....

其實兩間都係要我地埋單......

其實真唔想武漢肺炎完
而家條街就算有港豬
都無以往支那蝗拖喼咁撚逼
以前嘅尖旺銅
逼撚到日日行花市咁
周圍啲人講蝗語 屙屎 吐痰
兜口兜面喝鳩你問路
佢有地圖又唔撚睇
每幾步就係閃閃吓嘅藥"坊" 藥"粧"
播撚住大陸歌

我以為我先係遊客
去撚咗廣東

有錢去日本玩唔好又靚又多嘢玩又乾淨又安全得多

我又唔明點解換走佛地魔就蝕錢

好似港豬咁
日日開工 人生意義

係咪間海龍王餐廳，我覺得係食個境

抵死啦海洋公園

所以唔洗救

Pin呢個

執柒左去啦

有國際大都會唔做 走去做大灣區沿海城市就已經注定收皮
根本成個旅遊業都有問題

完全同意， 仲有唔好忘記海洋公園害死人！！

簡單一句
劣幣逐良幣

下一個就到迪士尼

其實對像都唔係你，所以你咪會話out .
一般家庭客、有小朋友既都會買。同埋依家唔止淨係賣一張相，會有埋softcopy 同其他野.

搵人低價買撚咗佢重煉啦

雖然執左都係變毫宅
不過你唔為香港人服務就係抵死

救左一次
d人工肥上瘦下

都on9

我覺得海洋公園係死三樣嘢
1） 冇自己IP
迪士尼個樂園不嬲都唔係攞嚟賺錢，係將電影動畫嘅figure實體化，純粹係開多個收入來源，亦都為顧客營造全面嘅體驗。相反海洋公園，首先當然係冇自己IP，其實我感受唔到每個園區裏面有啲咩特性。

2）水上樂園同酒店
酒店呢條橋應該都係抄迪士尼度假村，只係我諗唔明其實個酒店你將佢分開，佢係可以同海洋公園完全冇任何關係，水上樂園我唔知邊個諗得出呢啲工程嘅概念，可能係參考長隆？我唔知依個年代仲有啲咩人鍾意水上樂園。

3） 保育定係做機動遊戲樂園
其實我寧願佢做全面嘅保育，其實佢啲機動遊戲唔吸引，攤位遊戲又貴，專心地做動物嘅其實有睇頭，將投資分散晒又唔係互補咁咪兩頭唔到岸。

我淨係希望如果佢真係執嘅話好好對待啲動物

A

笑撚咗。
網上見個個講到收返塊地起樓之後有機會住咁。
醒吓啦，海景位，推平佢之後就一定係起獨立屋、私樓，撚係比你香港人住。

想搵支那錢 偏偏支那就唔消費
仲要香港人貼
真係比錢買難受

其實科水唔係問題，問題係政府連個plan都無，攤大手板要人俾錢救。清盤就清盤囉，無咩所謂。

香港自立之後
第1時間要做人口普查 將啲支那新移民人口送返去大灣區
還返公屋俾本地人
支那人入境就收重稅
大肚婆就唔俾身分證,醫療開支由支那在港資產直接扣除

香港都已經變成警察國家
仲邊有人夠膽去旅行

因佛地魔真係一個商家佬，真係會去想個市場係要點搞先可以搞得起。
689 換走佢就因佢當年選特首撐唐唐
依家個主席之前係banker 黎，睇數就叻，做生意識條鐵

佢原本就無好好對待啲動物

中國人接手鬼佬嘢 通常都柒

其實小如新加玻都有幾個主題公園，問題係各自定位同套票，政府明明有兩個公園，但我就無見過有套票係去曬兩個，淨係去一個，緊係情願比多幾百去迪迪尼啦
人地新加玻買環球影城可以同個濕鳩植物公園、動物園、海洋館一齊買，商場餐廳酒店都有優惠可以登記平啲買嗰啲套票

香港得工賊會有得平，啲遊客鬼會識去你地工賊會咩，仲要做會員

藍絲係應該咁架啦
唔係架咩

根本成個香港而家行行都係咁
個個以為人仔好易搵，其實係係食緊毒品，搞到競爭能力低曬，淨係識靠奶
仆街政府日日夜夜都想香港同大陸加強聯繫做政治任務，商人又見錢眼開

我都有買相買嘢食買嘢飲比錢玩遊戲
但你問我一年有冇去一次？
以前都有嘅
但近十年真係冇幾可會去
人太多
行得又辛苦

佢由海洋館轉做沙魚館已經on9

撚死就一定嫁啦

我個大仔宜家十歲
佢ㄧ、兩歲時會買年票去
記得以前樂園冇咁多人
就算D餐廳易揾位D

呢兩年同個細女入去
多人到唔想再去
年票跟本冇意欲買
當香港人都唔想入去玩時
外國遊客又㸃有興趣去
最重要高消費群根本就唔會喺大陸鴨仔團度出現

簡單啲講搵咗班大陸鴨仔團糟蹋咗個公園嘅搵錢能力

另外, 動物體驗在外國甚至中國都相當出色
香港D動物似坐監多啲
而家個個都影相下呃like嚟嘅時候
根本就冇乜人有意欲去坐監式嘅動物園

相比全球香港動物園係落後
幾十年前有條海豚表演已經好巴閉
今日中國日本...度度都有
OP今日仲有D乜嘢吸引到大家入去?

咁又唔好咁
因為政府所有政策斬係100%利益輸送利先
所以你要case by case 睇就唔可以講利益輸送
如果唔係冇野講
即係例如起鳩鐵
除左100%利益輸送之外

佢地用作支那軍軍車
同時送支那畜入香港
增加支那喺香港領土

咁先有野討論
利益輸送好快end topic

執咗佢啦，荔園都係咁執。做生意包賺架？

佢以前都ok
咁多年,仲有幾多本地客同內地團

支那人做咩都柒

係
尖咀 勁多大陸人開藥房
入面賣野係包好一打打 咁賣
正常香港人今本唔會買

屌執左佢
支那人公園

識個做民工嘅阿伯，月薪得三四千人仔都同我吹噓話自己嚟過香港，覺得同大陸無分別
梗係冇啦，你跟鴨仔團零團費，食埋嘅嘢又咪係嗰啲垃圾中式酒樓，去啲濕鳩景點
消費又全部去晒土瓜灣嗰啲假朱古力店
普通人根本一蚊都賺唔到，但係生活空間就比遊客佔據晒

過去幾年揾支那錢而家叫春嗰啲都係抵撚死啦
全世界都係咁一早應該執柒曬佢

1）以前都仲有威威司令可以令人記得，但而家？
2）水上樂園唔係唔好，但當佢嘅target customers 仲係大劣人時就一定點搞都搞唔好。
3）機動遊戲來講佢好玩過迪迪尼，同埋攤位我都會玩。

因為營運艱難
高層要ot打理主題公園
要求入錢去樂園
膠層袋落袋

營運繼續艱難
繼續ot
繼續入先
繼續袋落袋

永動機

水上樂園
諗下同支那人皮膚掂皮膚

拆黎起樓好過
反正香港人都係去外地遊樂場多過本地

總之就係民主派拉布既錯、佔中既錯、反送中既錯
總之公園管理層係最撚醒
總之政府就最識做生意

1） 真係數唔出，同埋以前盛智文自己就係個IP
2）依個真，但即使係佢個位其實好濕鳩...我都唔知佢點吸客
3）我認我每次入去都係為左睇小熊貓同啲企鵝

我覺得唔係寶唔寶
係奶共奶到費撚事得罪
一陣又話傷害感情

Sorry
回憶還回憶
但佢營運咁垃圾本身就狗也不屌
仲要都虐待動物
幫唔落手 砍掉重練算啦

ching分析得好好

長貧難顧

養死魚果排上維基睇
中華鱘其實唔係咁稀有，每年都放勁多魚苗落長江

起左三峽大壩之後影響左野生中華鱘繁殖，水質差左就算倒幾多魚苗都生唔到

認同，唔講立場海洋公園根本就係商業失敗
換班子後樂園定位唔清晰，本來海洋公園嘅獨特之處就係保育同生態教育，機動遊戲只係副業，當佢地決定以機動遊戲樂園為發展重點嘅時候就已經自動同迪士尼、以及鄰近地區例如新加坡環球影城等並列為競爭對手
結果就係機動遊戲係賣點同人氣上完全不及其他景點，海洋生態項目就因為營運政策改變，得到嘅資源分配同關注越嚟越少，表現強差人意
以前都會以熊貓海豚海獅威威嚟做賣點，因為東南亞地區內同類型規模景點真係好少，啲人係真係願意俾錢嚟玩嚟睇下海洋生物，甚至搏下機會落水同海獅玩，依家近幾年對海洋公園嚟印象真係薄到無得再薄，除左Halloween就係撥款申請，就算講到節日項目有幾賺都好，唔通365日都Halloween咩，去到咪又係入鬼屋坐過山車坐纜車，同市區咁近食飯又會出返去食，可以消費嘅地方根本唔多

出事就話香港人嘅公園
但公園自己放棄香港人優先
無錯係抵死的

蝕錢唔係近年既事，咁耐都無諗過改革

救可以救，但管理層唔應該留低

鯊魚館啲鯊魚去左邊？

同意
另一個死因應該要追究返689
盛智文雖然奶共但無可否認佢係可以維持到海洋公園係賺錢又有生意頭腦
主題公園呢d真係不進則退

夜間動物園
香港不如整返個
入去睇貓頭鷹
天黑無咁曬同熱
玩到天光 坐頭班車出返嚟

可惜有政府幫

呢D咁既公營機構只係高級公務員退休俱樂部。鬼識做生意咩？

你哋話童年回憶，但我自從幼稚園之後就冇去過⋯
執咗佢其實對我冇所謂
但希望可以原地重建一個水上樂園

冇用 入面打工好hea 一係當半退休狀態
一係搵下錢seasonal pt
不會太上心

點解人地日本嗰都有好多主題公園，佢地普遍入場人數都唔算多但都營運到

公園搞手都係想打個和，希望大家玩得開開心心

無底深坑 執左佢好過

啱呀，海洋公園係可以增加香港人身份認同，一拆就唔會有資金再起過個新嘅，其實香港人嘅消費力係強，養得起op
還掂啲錢都唔會派到落小市民度，點解唔搾乾佢

另外樂園要搵長遠出路

做研發，自行設計同開發遊樂設施體驗，以至到可以出口相關技術先係正路，下下都止於買人地野就永遠行得慢過人停留係應用層面

照顧動物，獸醫藥物之類係自己用得著既又應該同大學、藥廠共同研發，有專利長遠咪可以賺，唔賺自己都可以用以節省

推黃色經濟圈

有事就大大聲搵香港人
冇事就立即去搵自由行

當一個淨係開夜晚既動物園都維到皮，海洋公園真係要諗下點解連個動物園都不如。

貓頭鷹好似真係動物園少見去過新加坡個個先知有好多動物係夜晚先出動，例如獅子王入面個隻甩皮狗同埋佢唔會俾你玩到天光啦

報柒咗佢啦
無盈利能力, 要市民補貼

個劇本咪就係製造低端職位，關政府解決失業率問題，然後再自吹自擂話零三年開始用自由行救香港，血濃於水乜乜柒柒

連儂牆斬人藍屍嗰類冇技術新移民咪覺得大陸錢好好搵囉，又吸埋票源

海洋公園現在比支那人做了管理層，想救都難

執7佢啦

你收得平，就算蝕錢，要用公帑救
我最多去多幾次玩返補數，咁我都有份納稅
宜家淨係靠大陸人，唔掂就要政府救，關我撚事
雖然呢個政府都係亂咁嚟

猶太人做生意真係勁過你支那人多多聲。
奶共都有分係叻嘅同埋on 9嘅。

比個新既市場策略出黎先 如果唔係一蚊都唔駛比

呢篇好睇

尼你老母
唔使趕支那人走
又話市場係無辜無顏色的
帶風向 咁都1x個正評

迪士尼有錢賺
海洋公園無就執柒啦

當年拆水上樂園大錯特錯。
亡羊補牢未為晚也，
如果成個場外判出去，一定有錢賺。

巴打正路，你做管理層好過

唔只差啲

不過年年holleween其實都好多年輕男男女女去排鬼屋，唔太覺大劣閪嘅存在，應該係全年最多香港人嘅一段時間

但海洋公園都係抵摺，死得樣衰啲仲好，奶支那呀拿

可能下次就比長隆收購，成就珠三角大灣霸業之餘又夠晒政治正確。
換個名牌叫（長隆）海洋公園就可以馬上開工。

我建議呀

執柒咗佢

長貧難顧

你諗吓點解換咗人就一路蝕 我唔明白
市差蝕都算 市好都蝕 究竟係做乜柒

但近年數據反映過夜客都少左
同埋多左起酒店，又係令到城市單一化

有啲嘢 唔好一句香港牌頭就要保留
你要保留好嘅嘢 呢啲嘢 咪要out囉
同你講
海洋公園作為一間ngo 連自己本身做乜都唔清楚就當自己玩樂主題公園
我問十個 十個覺得海洋公園係冇 答案一定唔包保育
因為佢保育嘅動物的下場 唔係強迫工作動物想自殺就係被佢哋養到死埋
我問你 佢邊忽保育 連魚都唔柒識養
你睇吓海洋館魚缸 同我細過見到嘅魚 有啲種類唔見晒

轉型直接做海洋動物園重好 主打保育

反正都有個別名海馬公園，不如馬會接手埋佢啦

咁好簡單，香港人要長期有優惠價入場

其實樓主中心思想就係講

要救唔係唔得，但要重組，檢討
唔係比錢佢繼續以前嘅營運模式

根本上就係個新管理層做唔好個brand，你個brand做得好自然多人慕名而來，好似之前嘅哈囉喂咁（盛智文個期），幾多人為左哈囉喂呢個branding而去，同期帶旺左幾多香港經濟。而家又話回憶，又話香港品牌，咁講法當年都應該要救返荔園，香港品牌，童年回憶，而唔係今時今日嘅海洋公園

其實管理層每個月搵個神秘顧客去review個實況，點會唔知班支那人係咩德行。

屌，佢地點會唔知啫。膠層都唔為賺錢，因為賺幾多蝕幾多，佢都係咁多錢，索性咪行 搵政府笨 路線，搵香港人幫你填氹。

仲有海洋公園既先天設計，加埋香港夏天既天氣，真係玩到地獄一樣流晒汗，你改唔到，咪出夏天優惠吸本地客囉

最後又係賺easy money, 一無大陸客就叫救命叫人救

有得諗主打保育

唔好講海洋公園，成個香港由人口、經濟、文化政策都出事，海洋公園只不過係率先出事個個。

過份依賴支那客，欠缺吸引力同競爭力。 呢個方向唔變，政府課幾多次金都係死。

因為周圍無選擇，焗你食
你都唔會出閘搭車食完野再返入去
更何況遊客，但奈何班支那垃圾團就好似樓主咁講，食自己帶麵包食，或者食風都唔幫襯入面嘅野

真心你可以去做管理層

淨係靠支那客已經出錯
被支那人提高香港經濟只會帶嚟一個通脹
點解香港以前吸引到外地客 一嚟平 特別買嘢 食就唔算 而家買嘢 外地客口中真係講唔出平 唔嚟買嘢 單觀光 咁多年有搞過咩新觀光點 昂坪360run咗幾多年？
根本政府同呢班揸旗 連管理都唔識

以前次次去海洋公園都一肚氣，排親對都被大陸人打尖，中學以後冇再去過

咁會唔會係
支那樂園批咗50億
警畜學院、水炮車、催淚彈等等
仍然係會升級呀？

講撚保留咗支那公園
啲警畜玩具就唔會添置咁

可能我仲係威威司令年代嘅人
始終記得威威司令多過鬼佬
佢最大問題唔係吸客
而係劣客驅逐良客

如果香港人有執政意志
有概念香港係屬於自己嘅話
點會想有更多屬於香港嘅特色繼續消失
海洋公園都係本土文化嘅其中之一
我唔明點解出面吹風一面倒要收佢皮
到底呢班人嘅思維肯進化未
成日講要光復香港
其實除咗抗爭外有冇諗過點樣好好愛過香港
知唔知保育都係民族意識嘅一環

真
根本如果唔係咁多大陸人
就可以多番好多外國遊客
係OP自己揀死路一條

分析得唔錯

本身就保育

保育但搵動物表演

講得岩啊
諗起海洋公園我剩係會諗起啲大劣人係入面點樣周街屙尿
已經唔會想入去玩

比過玩海獅相錢 然後沒有了

利申 唔撚想救

佢依家係圈養啲動物 仲要表演

死症嚟，除非佢一係all in 機動遊戲同其他IP合作；一係專心做返好保育。
但以香港啲尋租嘅垃圾管理，無乜可能有咁嘅覺悟。

阿仲有，人哋迪士尼個全年飛金卡以上都叫做大時大節都可以入去玩，點解海馬係halloween要再加錢入仲未計佢個priority pass

睇曬你打嘅嘢
講得好好
雖然只係做過暑期工
都有放個心落去做
會分析公司問題所在
而且虛心受教

到底班高層係太離地定hea做？
普通人睇到的問題佢哋到睇唔到？

============================
麵店曾義賣撐傳媒 支持新聞自由
佔中時已為罷課學生送水
64年歷史的黃店 《沙田盛記》 告急
希望沙田街坊可以支持

以前都仲有啲情意結 但依家 不了

奶共 抹黑

推呀

執撚咗佢。。。咁多年零變化。。。只是識奶共。。。最後要我地啲稅幫手埋單。。。屌你老母你以前賺咁多唔分出來
管理層出咁多糧仲咁垃圾。。。 證明養班廢物

拆咗海洋公園 直接開過個海洋動物保護園

除咗想保存啲動物 我完全諗唔到ocean park 仲有咩存在意義

香港本地飲食文化原本唔錯
但都係 堆 奶共店搶租迫死晒本土文化
全個城市單一化奶共，任何人見到都唔開胃

已爛
放棄治療吧啦

砍掉重練嘅價值都無

炒晒班高層，大換血就救啦！

你而家個樂園
係叫人入去睇支那生番
兼且係3D零距體驗營
真係 送飛都唔撚去

睇支那畜牲
平時都有得睇
使撚去海洋公園？
賣點都唔work

執柒咗佢啦！今次要50億過半年又50億，俾得幾多次？

佢針對既客都唔係我地
就算有多幾倍既香港人都冇人去啦
完全係自己攞黎

我好認同巴打你講既，要創造同保留自己IP
而做到IP 就可以有 resell value

照顧動物、獸醫醫藥、機動保養
呢一d 全部可以發展既野，同時自己用得著
唔賣都可以省成本

攬住班低端支那客

本身賺緊錢又要民族主義上身，趕走藍絲盛智文 明明佢由03年後一直幫海洋公園賺咁多錢，依家仆咗街又要香港科水

最有效其實係收緊旅行團入境制度
支那團收高價人頭費，陸路水路入境再加收

但能力有限，港共一定唔比

又唔好咁講, 好過佢執左之後送D香港物種返大陸,到時仲pk

不能夠更同意

之前係蝕但未咁快乾塘
而家直接斷左現金流咪即刻乾塘

快d執

救唔救 還得到先好救

721831101111

Pish

depreciation中學acct都有教啦

佢哋根本唔識養動物
外國都有動物表演 佢哋又未見呢啲問題

無儲備唔係主要問題
無cash flow先係，SARS當年都唔係完全cut cash flow，死極有限
議家係真點大洗牌

忠言逆耳 樓主愛之深責之切

咪撚玩啦
50億起碼七成射撚左落班高層同支那建築公司度
我就寧願執柒左去
你繼續俾支共港共管都係繼續奶
不如一刀切 他日光復到再build返個真正香港人既主題樂園

自己搞死左要人救 邊有禁著數

係架，但見唔到即時嘅profit，仲叫佢投資落去，應該仲難過叫佢拆返個水上樂園

原來屯門公園啲阿嬸
可以畀人摸手摸腳
都係參考海狗公園個模式嘅

將海洋公園變動物園拎補貼算尻數再重開荔園啦

執7左佢起公屋好過啦.
有錢搵果陣又唔見你多謝香港人, 屌你一D優惠都無.
而家經營不善就要香港人救你? 集體回憶有幾集呀?
個管理層做得咁好, 華置收購左佢咪OK囉.

最徙錢應該係隻熊貓，俾返大陸

下次到迪迪尼又要資助54億

根本海洋公園就有問題 唔識養
海洋公園係一間ngo 目的係提高市民對保育海洋生物意識 同對海洋加強認識

冇撚呃你 官方都咁強調

但現實係點 海豚自殺 中華鱘養到死

佢哋識保育 唔柒信 你睇熊貓 咁柒多年蛋都冇隻（雖然我一直覺得呢隻生物要絕種 懶到仆街 嘢都唔願扑）

所以

執柒咗佢

唔救，管理不善，奶共衰左要香港人埋單

好多環保撚都講緊
有動物表演既主題公園唔會去
最主要係海豚個d表演

運動果時哈佬喂 唔好唔記得佢自己多手搞左乜

同意
其實我唔捨得佢執

1年前去玩其實我都買過相
但個DESIGN 同個框真心唔掂
仲有水晶球 (買唔落)
我見個後生仔 佢好辛苦又好熱又濕哂 我至會買

無錯對象唔係我 但成20年前個PRODUCT 係咪要改下呢

黨員孔幹部 領導
海水公園黨委書記

同盛智文走左大唔大關係

本身海洋公園想透過機動遊戲玩樂賺嘅錢去保育

如果保育園呢啲 香港人每年課唔少金 佢一定唔蝕幾億成本 我諗一年大概要 十幾至二十億支出

佢啲souvenir 肯同本地designer合作會好好多
啲設計真心娘

外國啲郊野公園會收入場費
我覺得本地居民有份交稅唔收都ok
遊客去郊野公園要收錢真係好撚合

香港本身飲食文化幾多元化
世界各國菜式都有
好多唔同嘢可以試
但係自由行/地產霸權推到租金太貴
俾d大財團連鎖壟斷曬
小店好難生存
支出大部份去曬租金 唔係食材
尖沙咀2個人食cafe都$4-500.

============================
麵店曾義賣撐傳媒 支持新聞自由
64年歷史的黃店 《沙田盛記》 告急
希望沙田街坊可以支持

營運不善就搵2000員工同d動物玩道德綁架叫人科水

滑浪飛船，越礦飛車成日維修

點解唔改? 咪就係入面班人不思進取，咩都唔想變.
間supplier 提好多意見，最後都係以不變應萬變

自由行本身係支共統戰策略
等香港人覺得無左支那唔掂

十年前去同而加去賣緊嘅野都一樣

果句啦 環保撚只係搵嘢嚟講 佢哋要搵話題 唔整份report 點叫政府課金養活自己
我覺得動物表演係可以 但要有人觀察動物嘅行為 如果有問題 就停止表演或者檢討
如果話咁樣保育就有利弊 你咁樣係圈養 都令動物失去求生能力 動物只會覺得呢度會自動有食物 唔洗去覓食 都失去動物天性
第日我相信環保撚一定拎呢啲嘢嚟屌
又唔見你返工唔屌鳩老細唔人道

推5

4

3

2

短炒抵撚死

我唔係商人 唔識好多野

但如果一開始經營策略有分本地人同支那 就唔駛咁

本地人消息力低 咁本地人有折咪得

不過商人不嬲都想利益最大化 點會比折香港人

依家執笠咪識揾返香港人

1

海洋公園定位太過唔清晰，海洋生物有少少，陸上生物有少少，機動遊戲有少少，攤位遊戲又有少少，近排又起埋酒店。專心做返海洋生物同加返海洋劇場好過啦；跟手搞返D event 比本地人免費入場玩攤位遊戲，好過放個場係曬太陽；最後佢間酒店可以拎黎搞主題婚禮。

咁真係抵死

但佢03年食咗自由行十年水啦，之後先蝕返，策略咗變都係會死

㩒錯 推返

應該都十幾年前，自從支那人侵佔
比人打尖，班生番講嘢粗老，周圍吵撚到仆街
就開始冇人想去

本地4成學校初中旅行應該佔唔少？

btw個水上樂園多唔多人？
本地客應該吸引力好低點會為遊水走過去
再諗起啲支那人一定好污濁

去過新加坡同日本嘅環球影城，佢地岀面都係勁多餐廳商場。基本上你想食嘢可以同職員講叫佢地cup印仔，咁你就可以岀閘食岀面啲餐廳，食完又可以入返黎，唔洗食樂園入面啲貴餐廳

到時可以同大陸人瘋狂交換體液
諗起都扯扯哋
武肺2.0

當年(盛智文全盛期)讀書個Professor講過海洋公園成功嘅地方就係佢比到人有接觸野生動物嘅體驗
呢樣係迪士尼點玩都抄唔到嘅優勢
但後來佢地自己都唔記得咗
入去睇啲動物都無特色
我點解仲要去睇

因為炒咗盛智文

呢方面真係要學吓日本
佢哋手信店d嘢真係好靚
乜都可以設計成紀念品

包裝設計好靚
就算自己用唔著都會想買俾屋企人/朋友

不同意救
不過樓主文章可讀性好高

困何妖入去同馬騮一齊 應該好多遊客入去買影相服務

光頭佬時期 d staff好勇武
真係屌鳩d 大陸人打尖
趕佢地返隊尾
但愈來愈多大陸團就無呢支歌唱
換埋大陸佬揸旗就更垃圾

佢係奶共啫但能力係有嘅
其實海洋公園來來去去都係果幾樣野要守得住已經好難仲要賺錢更加係難上加難

我有pass時會呀，但好耐無去

執左佢最好 一勞永逸

海洋公園簡直是香港縮影, 佛地魔代表曾蔭權年代,雖然都是藍, 但起碼識營運管理。

換了孔令成細細劉這班廢柴,像思歪林鄭搞亂曬香港

迪迪尼同op 我又覺得可以並存wor
兩者係本質上根本就唔同
迪迪尼比我進入童話世界
op比我進入海洋世界
一個sell 夢
一個sell真
無衝突
根本就係管理不善
定位錯L哂

一語中的

當支那人多過本地人，就自然出唔到聲
你屌完佢，成班就nmsl啦

牌仔團或者鴨仔團，呢個應該係問題
近年睇新聞好多呢啲低消費低質素團嚟
送中前玩到去露營區唔死就奇

香港啲管理層自己廢，就會賴佔中，都唔會反省下自己啲問題

我唔諗住傾到咁深入
就係想講有班大愛環保撚會因為有海豚,殺人鯨表演
而拒絕去海洋公園
雖然人數多唔多唔清楚,
不過如果想拎光環我覺得海洋公園應該要cut左表演呢樣野再去宣傳

根本正苦最後都會科水比佢
比完一次 會有第二 第三次

係，同埋減少支那低汁團，
吸引返高消費客入場，係有可能維持到

因為個夜間動物園真係好有gimmick又唔貴
而且入到去都真係幾新奇
同埋我諗最主要係新加坡多高質素遊客肯洗錢
而香港就多數係支那賤種

根本就係有冇用心去經營既問題

push

廢老: 我以前係賽跑冠軍(60年前)
香港: 我係東方之珠亞洲第一(40年前)

廢老起碼識講"以前"
香港政府仲衰撚過廢老

舊時有幾隻吉祥物 入場遊客仲會買下精品
比光頭佬搞就賺錢 擺明現時管理層有問題啦

情況等同普通市民同港府嘅目光完全唔一樣同出一轍

到了2014年收入及年度盈餘分別19.69億元及9600萬元

孔令成在2014年7月接過海洋公園帥印後，公園在2015年度仍然錄得盈利，2015年度收入及年度盈餘分別是19.68億元及4520萬元（較2014年大減53%），

收入少100萬, 盈利少左5000萬
1年之間成本真係加得咁快?

使撚教政府，由佢執

執七左佢啦

如果仍然一地都係低質支那人，個水上樂園都唔會想去

香港做生意幾好
包賺
蝕錢又有政府救
做公營野仲正
明明大賺都可以加價

Agger

你知得太多了 但真係結構性問題
哩刻高層都係無正視哩個問題

堅抵死

就算唔計啲大陸人 啲新建築同設施都都好大陸 勁leung

而家繼續笑鳩迪士尼細同唔好玩
不過海洋公園變到更加唔好玩

執柒左佢喇 成日話咩童年回憶 好撚假

根本無香港人會去

但多強國人嘅話
佢會射火箭上宇宙都唔會想去同佢地迫

所以重點係要有優質旅客，大把香港人去日本㻿球影城唔覺唔覺次次都駛幾千，又駛得開心
但大陸喱次次都係一支水一個面包咁

岩

中共港共要拆關
減少一體化嘅政策一定過唔到

入面計唔計大陸人先

唔撚洗救，由政府出錢，轉做保育公園，教下環保，醫下白海豚好撚過

推 都係做過海洋公園 Ticketing PT 海洋公園墮落既程度去到一二線大城市既客都唔想去 只係俾啲三四線窮鬼團 佢地甚至連入閘機都唔識用 一鍋鋒衝前去

完全唔知啲三四線窮鬼團除左刷人流外仲有咩用

窮開就繼續有窮撚思想

點解你唔去做管理層而去做暑期工

同意 執左佢最好
塊地收返黎起豪宅 增加庫房收入

正常照抄佛地魔嘅經營模式無大改變都唔應該第二年即蝕

你搵埋啲客純粹嚟鳩嗚, 而唔係嚟玩嘅
一個場都嫌多啦

睇下將來想港共每年多10部水炮車+海洋公園
定係每年多20部水炮車+南朗山變成由親共派打造既超級豪宅區
（唔好再FF會起公屋/居屋喇）

仲要成班香港人唔理，我閘9佢哋，都冇人出聲幫手，好似睇緊馬嬲戲一樣，之後就唔再去。

如果個水上樂園係主要吸本地家庭客
咪會多家庭客去囉
帶小朋友暑假去玩

但前提係冇自由行同你一齊游水先吸引

商業社會
你做唔住咪俾下一個有心人去做

你班高層不思進取，一味食老本，依家要失業仲要人地救你?

咁多劏房收租都咁節儉啊

============================
麵店曾義賣撐傳媒 支持新聞自由
64年歷史的黃店 《沙田盛記》 告急
希望沙田街坊可以支持

OP 不如轉行做保育拉
玩機動遊戲都去迪迪尼啦

以前中學續咗幾年annual pass
四百蚊一年 好抵
仲會送一大堆現金券
又有4張飛送可以帶朋友入
好抵玩

所謂小學團、中學團點、香港人優惠同中國比
上求其個中國網都買到低過半價op入場票
仲要生日優惠就係咁縮

因為新嗰d唔掂囉

你睇香港入境遊班智將 掛住賺呢d錢 密食當三番咁嘅樣
到而家大陸人入唔到嚟仲喊苦喊忽 話無生意
你估唔使你還呀 搵快錢！

其實轉返馬會資助嘅香港人渡假村算啦

depreciation用嘅method好關鍵喎

其實depreciate點定 幾多年 點樣depre好重要

就咁寫四百幾million depre 又唔講邊部機 邊個遊戲

報大expense咪可以落袋

自由行之前已經關咗水上樂園，好似係97年咁上下，原因都係蝕錢

收皮啦，水上樂園係唔少香港人嘅集體回憶嚟

咩叫包頭??
中東佬??

都要200幾入場費，動物園黎講貴，台北個個都係40蚊到(冇記錯既話)，同埋新加坡乜園乜園都係過百蚊入場費淨係入場費都冇左成千。認同你個句，全部都係高質遊客，一個大陸人都冇。

大圍個水上樂園到執嗰時都未有大陸人落嚟洗腳啦
而家開嗰水上樂園有撚人會去飲洗腳水咩
乜柒都消費集體回憶

照抄功課又唔洗佢創新敗家敗得咁快

仲有 法律費用個note寫 87million其他開支即係乜

出去同律師食飯飲82 lafite claim嘅錢?

買部tesla車律師番屋企嘅錢?

買層樓俾ceo同律師有個私人地方傾野嘅錢？

救可以救但Local入場一定要減半
認清楚邊個係主人

Agger
本身大媽團都係團體票價入黎
當一團50人除開每日好似$100都唔洗
普通外國人一家收正價票
買又買多野過人
其實舊年佢地都知咩事
知道要吸納高消費客群
但係只不過係啲大媽團都開始唔黎香港
先攞個藉口講下
實際有冇做到
相信有目共睹

奶共奶到甘都真心抵死
當自己開善堂咩
唔係 係為國捐軀
國家會感謝你的

學東京變哂迪士尼就無事

送俾馬會

記者俾人打到仆街
一個一個跪喺黑警前面
立法會議員俾人非法襲擊坐低扭頸時

連登仔：海洋公園抵死架

海洋公園高層 唔係中共政協就係政府高官退休入去做

集體回憶都係咁話
根本間野就可以當係藍店
黃營絕對唔應該幫襯
繼續由呢班人帶領海洋公園都係倒錢落嚟

完全唔明點解一個地方既景點係冇本地人優惠
明明本地客先係最穩定既客源 不時搞啲優惠同活動實大把人去 又唔明點解啲野食可以貴3-4倍 你話2倍左右都買得開心

睇佢哋一個二個既來頭資歷個個都勁到打晒飛機，隨時ufo都打到幾架，點知管理到一 pat 屎咁

換返盛智文返嚟諗唔諗得過？

落街個公園坐仲舒服過去OP，我比錢入去做乜？

都要啲野吸引到人買先得架
啲product顏色咁支那你叫人點買
對比迪士尼USJ啲頭箍
可唔可以搵個好啲既設計師 令人有想買黎打卡既心

早幾年OP有d MT上cctvb分享
成個節目講到好有前途咁
講到個公園好大發展

轉眼已經危殆

provision啊

大圍幾時有個水上樂園？真係唔知
集體回憶就係消費？你真係搞笑

清龍

咁呢個點會係關點樣depre事
係關佢一開始買機報大數事

見到有包頭嘅搵包頭，因為佢地最肯洗錢，
?????????

咁我港島人去開海洋公園嗰個囉

喺海狗做過一排，留意到香港人係會買，但唔買得多仲要有折先買。而東南亞同外國客好多都會買over $800，特別係東南亞客唔知點解好鬼鍾意熊貓，狂掃有熊貓嘅Tee支那自由行有時都好捨得買玩具同衫。支那團客就真係個個農村樣口又臭咁，行個圈搞亂檔嘆下冷氣就走。上年六月打後冇生意，海狗係咁出半價門票搵d 支那團入黎，人係多返少少但最斃係冇人消費呢，真係倒蝕俾佢。

不如研究吓啲錢蝕哂去邊

你個腦淨係容納到一樣嘢

屌 係佢地個口好撚臭，食咗屎咁。之前試過俾佢地問，紀念品鋪啲嘢係咪可以免費拎走

梗係計啦，所以海洋公園應該打造成香港之窗，入面有曬金鋪，藥房，露營，摸蜆，野味，困曬班自遊行入去就啱啦

佢開支真係比迪士尼大
無計 佢有動物要養 迪士尼養班人扮既動物

預測

政府放經營權
最後一個神秘中資財團拎咗

二百幾對遊客黎講唔貴啦
台北嗰啲動物園係for local都去得 好似香港嘅動植物公園咁 唔可以同旅遊景點比
新加坡唔係冇中國客 但唔會有香港嗰堆賤種中國客
農民工樣 但又著住套衣不稱身嘅西裝 蹲喺度食包

改做環球影城就差唔多

睇完先明點解op 營業額係咁跌

咁你回憶嗰個係長隆？

得罪講句 兩間都係垃圾 年年keep住蝕錢 次次我哋埋單 仲要支那人玩多

海洋公園嗰個應該好玩好多
呢個除咗長滑梯，仲有咩玩？

做海洋公園一定要反應快 多變先做到
無咗盛智文之後無晒創意
入場率跌
為咗督數 搵埋d 支那旅行團, 淘寶賣平飛, 平餐券
結果做一個 蝕一個
收入少咗, 仲搞到周圍殘舊得更快,
支那人打尖同其他惡行亦令到本身肯消費的家庭唔再去

唔單止海洋公園, 同支那人有關的 一開始係有d甜頭
做耐咗長咗都係得不償失

唔講支那團先 普通人見到都會減少消費先
結果你單份餐賺得勁但賣得少 最後條數咪又係仆街
其實係好簡單嘅econ demand-supply relationship來

係 迪士尼政府佔好多成 兩間都係日撚日蝕

不如試下打平價海洋公園比香港人重新享受一家天倫之樂。

玩下啲復古野，咁就唔怕out，又要成日換設施。

的確係，我都起碼有7年冇再去過海洋公園

排隊都排到慶，有人打尖，有人喺後面推實你 再大大聲講蝗語

根本係貼錢買難受

入黎就係想講呢樣
無左盛智文之後成個公園碌撚咁

連哈佬喂都可以愈搞愈柒

執咗佢啦 唔會覺得可惜

我剩係知大多數人而家剩撚係討論緊個垃圾公園

唔同意最後果句，呢啲不思進取嘅樂園係絕對唔應該浪費香港人嘅錢去救

出面成個吹水台都係其他Post
巴打有冇考慮驗下眼 或者出去睇返緊要野?

唔同意要救

年年加入場費
野又無乜點變
咩都玩過哂邊個會入
入面d消費又唔抵
管理層又不思進取
盤生意唔會找到錢
又想勒索市民政府
咩集體回憶 香港人既主題樂園
去呃注資
撈唔掂就找政苦幫
呢d輸打贏要既生意
只會養廢人
死局嚟 無得搞

整埋啲大陸人快證優惠
執佢老母唔可惜

做cheap自已檔 真香港人/鬼佬/有錢支那客覺得你cheap咪唔去

無海洋公園唔通玩迪士尼咩
香港已經悶到癲

全部跟standard架
唔係吹就得

利申： audit狗

主要都係靠中共遊客條水黎搵錢 注定遲早失敗

依啲嘢係來自底層文化
唔易學

係 仲要靠低質旅行團半價飛 入到黎又唔買野唔消費

90 年代讀中學時, 當年都冇乜錢都肯申請全年入場證, 放假時一班同學朋友入下場
依家成場低端人口, 污煙脹氣. 貼錢入去買難受. 真係趕走唔少本高質客人.

其實半價飛係惡性循環黎

本身無乜人黎 -> 推平價飛 加大入場人次 (止蝕)
但入場既人質素低 -> 更加小人黎 = 長期蝕住做

止蝕可能1999 姐係佢本身擺係到都無人黎 不如做平價比旅行團
有人入場再搏佢會唔會消費咁

整死咗隻5歲嘅樹熊b

佢唔承諾改變營運方針 唔再向支那傾斜嘅話
剩係用集體回憶說服唔到香港人bump水
長痛不如短痛執柒左佢可能仲好

當年既全年證係抵玩 而家真係咪搞
入去同d支那畜玩排隊

係 去邊都好想狂掃野
雖然好貴

核突匙扣同相架

高層自願減薪未？

請原諒低能連登仔，佢哋個腦剩係單核心單線程。依照佢嘅邏輯嘅話係咪已經冇人講721 831 ？

根本就自身問題
而家係度瀨屎瀨屁

變左恐怖片世界密室逃脫 解難 我會想成日去

講真，推D文化歷史深度遊比外國客先係正路。
蝗國人淨係買鼓油化妝品咁，有咩價值？

汁左佢啦~~~~

而家立法會嘅狀態，撥款點會唔批？香港人嘅錢繼續被倒⋯⋯

去一個係唔貴，但去3，4個就好x貴至斃新加坡好多乜乜園，乜乜館呢新加坡食野唔貴，門票先係最貴農民工樣鬼有錢去新加坡玩。但值得一提係新加坡啲南亞人好nice好熱情，好過香港啲南亞

利申冇讀過account

巴打覺得盤數如果真係要搞可以點搞🤔先唔講個人想唔想救呢個問題

直接轉營做全香港最大水上樂園 搞好d 池水維生 仲撚好啦...呢個年代講緊環保 保育，仲邊有人會buy 你用動物黎表演呀，搞d 生態野 親親動物 做埋保育教育仲好啦

題外話講下，名店Sales係抵死架，早十年入去著得柒D就唔招呼，淨係理大陸人，迫到全港人用慣網上買，依家用Farfetch Matchfashion Luisa幾撚方便，DHL兩日到，任試，Free Return，唔駛睇你地面口試多一兩件就閪面。

倒納稅人錢落海比高層岀糧 on9

真
班大陸團成日坐係舖頭地下涼冷氣等夠鐘
一定係會消費

叫芝麻行商場嘆冷氣買名牌用嚟曬命就得，叫佢俾錢入場？又熱又曬，又唔會玩機動遊戲，又貴又無啖好食， 又冇得炫耀，點會入嚟消費丫，唔係行程包又點會入呢

問題係班友而家攤大手板黎攞錢，完全冇任何改革嘅計劃
淨係拎住啲動物黎做籌碼，咁樣搞落去真係個個月科水先掂

質素
罰抄50次

DisneySea好啲.

大家討論到天花龍鳳都冇用，政府係唔會理。政府換湯不換藥，即使俾5400億都冇用。

「覺得你provide咗個service，好應該要比回報佢地，以家庭起計少則幾百，多則嘅可以以千幾二千起計。」

你睇下班撚屌藍絲，蝗蟲會唔會買反而覺得呃錢添呀.

洗得起錢個啲唔黎香港
有品個啲(罕有)又唔會同啲濕鳩團去啲爛鬼地方

數清楚幾多隻蝦
櫻花蝦都要報實數

以前海洋館有d名氣，搬左新館後完全唔掂.. 放罐糧等魚群游真係岸鳩既極致... 缸珊瑚簡直不知所謂... 聽講蝶魚仙魚果堆死唔少，不停買不停refill搞到好似好多魚睇...

個名都改錯掛
唔識咪覺得係一個係海邊嘅公園囉
點知係山上面都可以叫海洋公園嘅姐

唔撚搵啲高質客，淨係識取悅啲大陸人，抵撚你執

山頂都未必真係上到頂
好似去到半路有個觀景台就當係
(咁都好啲 唔係真正山頂都玩完)
海洋公園同黃大仙就會入下場
老迪係咪去到門口就算
比佢地入到去會影響其他客人情緒架喎

講中晒
香港人去海洋公園真係有消費，起碼捨得食嘢，已經好過啲大陸團
相嗰度又係講得好中，原本都有興趣買，但一開價成200蚊，點買
個個都有部手機，自己影都得啦
200蚊搵鬼買，原本我其實幾十蚊用嚟留念都ok
200蚊真係好痴線

班支狗黎得香港既都係窮
拎撚住袋生果周街食
洗撚幫襯你入面啲又貴又少既小食鋪

好多親中既人唔明, 你有本地特色既野做到本地人都鐘意外人都會自動來, 唔需要主動去就人地既口味而放棄自己既特色

如果你整到成件事同中國d樂園一樣, 點解人地仲要來你度玩?

盛智文深藍，點解會俾人搞？

新加坡真係叫做值得比錢入嘅都係得Singapore zoo, night safari, USS, gardens by the bay啫
講真 去得香港 新加坡呢啲高消費國家要預咗洗得多錢
所以suppose係比高質素遊客
唔係嗰堆農民工
除咗要取消咩一周一行 應該仲要限每日只可以比幾多支那遊客黎
唔過夜仲要收佢地重稅

轉做海洋賭場算啦

佢應該玩credit package, 入場要俾$50-100唔包任何ride, 要睇show入去d海洋館就另一個package/收credit, 玩ride就逐次計credit, 全部係曬個app/電子票好似八達通咁用, 用多用少自己決定

不過呢d先進少少既設施佢地唔會搞架啦

面數好撚靚
0團數blablabla 咪造就n 咁多支那自由行
不過都冇消費力

朝早成板都係
我逐個逐個post屌完而家先少咗

咁就靠晒巴打你整頓風氣

海洋公園要救咁荔園當年又唔救?
由盛智文轉去孔令成年代已經代表左佢既終結
人地諗到個哈囉餵搞旺個場你大陸佬做過d 乜?
睇下wiki 海洋公園06-12年攞左咁多獎... 點解之後會乜都無?
係咪寫wiki 條友特登唔寫佢?
執左佢把啦

佢覺得自我感覺良好咪由得佢

荔園可惜我唔係出生喺果個時代

講經典海洋公園拍馬都講唔上

Note 20有寫, 其實反而要知operating costs 裏面啲細項

我知道海狗公園有啲導賞團，可以預約入去同企鵝近距離接觸，又可以好近距離同啲海豚玩，又可以入去睇水母繁殖場（依個我去過）。其實真係有心搞應該會主力推依啲項目，話哂保育係海狗其中一個賣點。不過依啲講多都無用。

香港都唔鼓勵設計同創新

重點係 好撚貴 所以冇乜人去

唉

所以話佢唔識搞，明明係個賣點，鬼佬好like依啲。

相架做得靚, 攞景攞好少少,
再唔係搵人扮吓威威司令
200 蚊買張全家幅/情侶照, 都會有人買
但佢d 相無構圖, 相架肉酸到無人有意慾擺出黎

支那人回億
俾幾錢去排隊多過玩

我印象嗰次係玩過山車，上車嗰陣影相
嗰日仲未同女朋友影相留念
玩完都埋去睇下影成點
見到咁樣就收200蚊，就即刻縮
（除咗我哋，根本無其他人會埋去）

年年都去哈佬喂 不過你玩死咗人 就無去了

鬼佬話 佢家鄉個個仲大間
同埋最近佢地吹緊反動物園風

部分認同，但救你老母呀海洋公園，咁撚多支那人迫爆個公園令到本地人都唔想去

2014年6月，特區政府在只有一個月期限下通知盛智文不再續任海洋公園主席，由副主席孔令成接任。盛智文相信梁振英委任孔令成為新任主席，政府迫使他離任

當年梁振英件垃圾抄左盛智文推孔令成件垃上去就根本注定海洋公園會執

人地哈囉喂盛智文年年都同你玩埋一份做宣傳 就算無再做主席都捱義氣返黎幫手宣傳埋一份 你孔令成做過咩

最賤格就梁振英 當年抄盛智文 搞到海洋公園今時今日咁 佢一定係最大責任 而家仲係fb講埋啲咁既野 真係枉為人

其實佢執唔執真係話知佢
淨係希望好好安置d動物，佢哋真係好無辜

根本有班大陸客 就係趕客
怕撚左佢地

屌尼就尼啦 唔明唔好睇啦

exactly 一聽到支那啲口音

打哂冷震

又臭又無文化又大聲既支那極品 香港一街都系

其實又係人禍，十幾年前個哈佬喂幾有噱頭，打到老鼠樂園死死下。轉左人做主席就開始沉淪，都係搵返個鬼佬揸旗啦。

已變質

裡面冗員多到離撚哂譜 ，5個人做2個人野，
大量老屎忽永遠固步自封
高層又廢唔識管理

唔執就有鬼

其實....海洋公園本身係保育海洋生物用, 即係其實係超大型水族館黎, 係搞搞下收撚左做樂園

正

盛智文 (2003年7月－2014年6月）

笑撚死 走左半年就開始收皮
人地仲要係sars果期接手執屎

動物福祉？
最記得上年年尾入場
海洋劇場啲海豚唔知係咪攰得滯 跳都唔肯跳
都仲繼續要keep住個表演

不如執咗佢放佢地一條生路啦

真心，講客量其實夠有凸

困喺動物園嘅動物，精神同心理往往都困到有病，不但行為異常，壽命仲會縮短。所以就算去外國，我都唔去動物園。

老實講，根本就冇得救
呢個都唔只係海洋公園既問題
係香港成個旅遊業都好有問題
一日個架構唔改，泵幾多百億都冇用

今次海洋公園係成個旅遊業既縮影
今次海洋公園死，遲下到迪士尼，到旅遊業連帶既行業都會死
學之前唔知邊個牌子錶既CEO話齋
賺快錢賺得太耐，依家唔識點去sell人

乜鬼野自由行，一係就黎走水貨，一係就低質遊客零消費
為左呢班友，一式一樣既金舖、「藥妝」開到周街都係
外國遊客黎一次見到咁都唔會再黎啦
你去旅行都唔會凈係行金舖藥妝店

為左奶搞到咁，外國人已經唔會再黎
有錢既大陸人要去都去歐美啦
剩低既咪低質大劣客囉

本地客又冇人care
講真如果唔係依家武肺冇咩大劣人，我都唔會話放假出下旺角咁
周街都係喼，成條街都係一式一樣既舖頭
莫講話遊客，連香港人自己都唔多想行啦
我諗9成香港人都係諗：「留港消費？我不如儲錢去旅行好過啦」

其實真係冇架啦，海洋公園執粒只係第一浸，遲下分分鐘陸續有黎
除非成個旅遊業執過曬佢，不過我相信唔會

人生正係去過3次
好撚悶好撚貴
88

高汁

剩係識賺easy money
一日唔重建個旅遊業結構
就只有等死

問題嚟啦：點解大家都提咗咁多重OP甚至香港旅遊業嘅建議，而身為OP同旅遊業嘅咁多老闆，咁多年都冇咁做呢？

1. 因為咁多高層同業界老闆，頭腦都及唔上連登仔？

2. 高層有諗過，但呢啲建議其實行唔通，所以唔採納？

3. 高層有諗過，但快錢至上，搞爛OP同旅遊業之前袋夠錢就走人，話之佢？

4. 有諗過做，可惜一個人抵抗唔到成個業界嘅因循苟且？

5. 知咁做對業界好，但高層另有hidden agenda？

6. 知咁做對業界好，但我就係有心搞死佢？

我知既係全部會入
但只有幾個鍾（即早上去，中午左右就上車走，走馬看花）
因最重要行程係去紅磡/土瓜灣買珠寶手表

睇佢做化啦

換左支共管理係咁，所以話要留就換人

正皮但唔認為要救

根本抵死

救都要炒撚哂D高層 但D高層同政府高層一撚樣所以都係算鳩數啦
搞大陸零團費團黎炒旺個場 但又同時嚇走真金白銀黎玩既客 邊個聰明仔諗出黎?

主要係請人 特別係管理層方面。 專請啲自己人，自己熟人 冇能力冇料到做管理。咁耐先執都算偷笑， 可以行笑葬

祝你有奇妙既一天

一諗到水上樂園有果班大陸團就唔想去
如果海洋公園唔接果班零消費嘅大陸團
我諗應該會多番一班肯消費嘅本地客入去行吓食吓嘢
唔係話歧視大陸人
而係當你見到幾廿團大陸人响門口集合個景象
唔係講笑，真係啲空氣都會有陣羅湖過關後嘅味
入場又見到大陸人瞓晒啲櫈, 又痞晒喺地下
廁所又整到污糟邋遢，又隨地吐痰

海洋公園放依啲人入嚟，對唔對得住買飛入嚟嘅人
繼續係咁經營，執柒佢都唔可惜

利申：買過幾年年票

執柒咗佢啦

根本就係因為有大陸團先令到真正會消費嘅客唔想入場

同意係管理層無能所以搞成咁 同期反送中前遊客數字不斷上升 佢就年年蝕

見到班大陸人搞到烏煙瘴氣免費都唔想去
唔好講話比咩優惠香港人

其實係等於香港既縮影黎 不思進取 一路係到食老本
奶共既就奶到連袋底泥都照奶 到大陸一收皮啦 就仆曬街

唔買咪唔買
洗乜講咁多
嫌貴又口噏噏個啲係最撚cheap

盛智文藍，仲撐唐唐選特首添，689好大量，唔會整鬼佢嘅~

整d活動都on9
全部食老本，全部節係盛智文個時既活動既減弱版
聖誕同新年，雖然唔係你主打，但都唔洗咁廢掛，話晒大節
擺個聖誕樹就當活動？
之後chill out個d活動，燒錢燒到仆街，又賺唔到錢
近年咁多活動，最似樣得one piece
但撞正革命，你真係唔好彩

明既
我都無去好耐
所以咪話
佢唔係無理你
只係大家唔想拎情
而個原因都唔到op自己選擇（政府狂推大陸團）

東京得迪士尼？淨係水族館都幾個，近效水上樂園又幾個，動物園又幾個

最慘係D動物，個公園執都無所謂，無去好耐太多中國人